<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='yes' ?>
<itemlist>
    <item>
        <title>新房验房注意事项(详细步骤教你如何验房)</title>
        <content>导语：装修业主在收到房子时，验房不可少。所以，装修业主们在验房前一定要做足准备、精心验收，不留死角。那么，新房验房注意事项有哪些?新房如何验房?土巴兔小编将在下文为你介绍。

  
　　新房验房注意事项有哪些?新房如何验房?土巴兔小编将精心为装修业主们整理了15条新房验房注意事项和5条验房流程知识，让装修业主对新房验收有初步的了解。
 
 	
　　一、验房时应注意哪些事项
　　1.楼地面是否平整
　　想查看楼地面是否平整，只需要要用长尺(或者带有水平的专用直尺)，靠墙壁地面，检查是否平整，同时观察是否有划痕裂纹，墙面是否有爆点(爆点：生石灰在发成熟石灰时因搅拌不匀未发好，抹在墙上就会形成爆点，用铁器敲打“爆点”时，就会发现大面积的疏松、脱落等质量问题。)
　　2.墙面是否有裂痕
　　检查墙面是否平整的同时，还需要看墙面是否有裂痕(常见的四大裂痕：强度裂缝、沉降裂缝、温度裂缝、变形裂缝)、是否有外漏的铁丝网、钢筋。如果在验房时发现以上的墙面问题，可以终究开发商帮忙修补后在签字。 
　　3.室内楼梯是否有缺损
　　主要看楼梯的平整性，是否有缺损。
　　4.门窗安装轨道是否顺畅
　　在门窗检查方面，最主要的就是检查门窗的轨道是否顺畅。特别是平开窗的亲们，一定要注意能否关严实。否则会有风进入房内，特别是在寒冷的北方，那么在冬天你们就惨了。如果再验房时发现的这些问题，直接通知开发商，他们会很快就修理好了，如果你已经签字后，再找开发商处理这些问题。那么他们的办事效率就是龟速了。
　　第二个方面，就是在检查新房的门窗玻璃是否有破损。窗框是否有变形。如有发现异常，抓紧找开发商解决，这个是非常需要你们注意的事项，特别是各个房间的门窗都要仔细检查好，避免不必要的破财。
　　5.进户门是否有磕碰和刷漆
　　需要仔细检查进户门是否有磕碰和刷漆，从严格意义上讲，门身内、外、顶面是必须要刷油漆。门的间隙不要太大，门的开合无特别的声音，门的四边要紧贴门框，门锁的一边间隙不能太大，同时也不要忘记了试锁，主要是看钥匙是否好用，以及门锁是否安装的坚固。其他很重要的一点是，门的隔音效果要好，以及密封程度。
　　6.阳台设备无破损
　　验收阳台的时候，主要是看阳台的地面是否平整有无破损，其次就是阳台的窗户设备是否完好。
　　7.层高不能低于2.8米
　　作为楼房的建筑高度规定一般在2.8米，实际高度不能低于2.6米，层高3米的实际高度不能低于2.75米，但是住宅层高不能低于2.8米。
　　8.给水是否配套齐全
　　在检查给谁方面的注意事项，主要是看房间的各个水管的 龙头是否有水的供给，是否配套齐全，(包括楼道里的管道井中的水龙头)。
　　9.排水是否正常
　　有了给水后，剩下的一大问题就是排水问题的解决。验收排水的位置主要是在台盆、马桶、浴缸，和卫生间、厨房、阳台地漏等(应听到咕噜噜的声音和表面无积水)。合格的地面不应有积水存在，因地漏是最低处,但毛坯房地漏周围留出了一定的后期铺装地面的高度。尽可能让水流大、急，看水压大小，试排水速度。
　　10.电气是否与买的数量一致
　　电气方面的检查首先是要检查电卡、水卡中的水量、电量是否与买的数量一致；
　　11.预留洞是否合理
　　.首先要查问客厅、南、北卧室的空调机位和孔洞。特别是在检查空调孔时，一定要看是否里高外低。如果是外面高里面低，下雨的时候雨水就会灌进来，这可是比较麻烦的事，尤其是空调孔开在北面的，灌水非常严重。如果发现这个问题，坚决要求kfs把原来的口子堵上，并重新打孔。
　　12.强电、弱电
　　在检查强电弱电的时候，主要是看电闸及电表其是否能控制室内的灯具及室内各插座，检查开关、插座的牢固程度。检查强电弱电垂直距离是否超过一米，否则日后会影响电视的收看效果。(这个很重要哦)，用电笔/小灯泡测量各个强弱电是否畅通。
　　通过拉闸后户内是否完全断电，户内有分闸的，也同样分别检查。就可以知道电闸及电表其是否能完全控制室内电源，对于插座，一定要是保险插座(距离地面30厘米高的插座都必须带保险装置)，卫生间内的电源插座应是防潮插座并有防溅措施，卫生间的照明灯座必须是磁口安全灯座，洗手盆的上方不应有插座。
　　13.检查室内的平整度
　　如何检查室内的平整度的三大方法：
　　(1)在房顶上用细绳栓上一重物，贴墙放下至墙脚，从四周检查其倾斜程度。
　　(2)目测大致地平。
　　(3)检查墙体平整度。墙身、顶棚楼板有无特别倾斜，是否弯曲、起浪。
　　14.检查门窗垂直度
　　(1)大门、房门的插销、门锁是否太长太紧。
　　(2)门插是否插入得太少？门间隙是否太大(特别是门锁的一边)。
　　(3)门四边是否紧贴门框?门开关时有无特别声音。
　　(4)窗台下面有无水渍？如有则可能是窗户漏水。
　　(5)窗边与混凝土接口有无缝隙。
　　(6)开关窗户是否太紧？可否妥当关上。
　　(7)窗户玻璃是否完好。
　　15.公共配套
　　(1)打开电话、电视的线路接口，用力拉一拉，看是否虚设。
　　(2)电话线、闭路电视线、宽带是否畅通到位。
　　(3)CCTV监控系统、楼宇可视对讲系统、家庭安全防范报警系统。
　　(4)周边防范管理系统、离线式智能巡更系统、背景音响及广播系统。
　　以上十五条验房知识对每一个业主在收房时都会有所帮助，对于业主而言，验房都应该是很重大的事情，因为只有在签字前发现的房子问题，才能去追究真正的责任人，最大化的保证自身的利益。
验房后就是进行装修的过程，为了装修有保障，不被装修公司牵着走，业主朋友们可以通过在土巴兔网免费发招标，来获得6大装修保障：点击进入土巴兔装修网发招标。
 

二、验房子流程
购房人在接到房地产商的入住通知后，可按通知上约定的日期前往验收房子。收房时，首先检查房地产商的文件是否符合要求，即：《竣工备案表》上有没有建委同意备案的章等，然后再对要接收的房屋进行实地验收。在验房过程中主要应注意以下内容：点击阅读验房的相关法律文件
　　1、检查房屋手续
检查入住的房屋是否是自己所购买的房屋，如与购房合同、附件及补充协议不符，入住前要向房地产商提出，重新核对并进行更换；
　　2、确定房屋面积
面积发生误差应在入住前根据合同的约定向房地产商提出自己的主张；
　　3、看房屋结构
自己对房屋质量进行检查，如发现结构问题，应在入住前向房地产商提出，并向政府有关部门反映；如发现非结构性问题，应和房地产商交接时如实做好书面记录，并要求房地产商书面承诺在一定的期限内进行维修；
　　4、清点房屋使用情况
按购房合同、附件及补充协议的约定对房屋内的设备进行清点，检查水、电、气、热等设备完好程度及使用状况，如有不符或缺损，应在交接时要求房地产商在交接清单上注明，并要求房地产商书面确认具体更换和配齐的日期；
　　5、确定房屋物业情况
对房地产商提供的物业交付核验单或交屋单中无法确定的事项，应注明“暂不清楚”或“无法认定”，并由双方在注明处签字或盖章。

    	</content>        
    </item>
</itemlist>        