<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='yes' ?>
<itemlist>
    <item>
        <title>比较详细的装修流程图</title>
        <content>1、装修咨询——2、设计量房——3、预算核价——4、团购建材——5、签订合同——6、进场施工——7、分段验收——8、工程完工——9、入驻新家9道工序。
装修咨询 1、与装修公司谈判步骤一般装修公司按以下几个步骤进行装修：
　　1、洽谈
　　用户想请装修公司装修，首先就要接触设计师，您要将自己的要求告诉他。
　　用户提出的要求最好事先与全家人详细讨论好的，尽量一次告诉设计师。设计师在聆听用户意见，并对所作记录进行深加工。
　　2、设计　 　装修公司收到用户的平面图之后，会由设计师或技术人员亲自到实地测量及观察现场环境，研究用户的要求是否可行及获取现场设计灵感。装修公司会初步选出一 些材料样品，及粗略估价，向用户介绍，如果用户表示同意，设计师会进一步提供准备采用的家具设备资
　　装修公司最后提供的图纸和报价单，要能表示出每个项 目的尺寸、做法、用料(包括牌子、型号)、价钱。不能笼统的一句“厨房组合柜一套”等等。如果有些组合柜是由许多小组合柜组成的，用户应清楚这些小组合柜 的型号、尺寸、有什么配件。
　　用户收到工程图和报价单，一定要仔细阅读，要留意你所要求的装修项目，装修公司是否已全部提供，比如有没有漏掉窗帘等等。往往许多用户所关心的只是最后一个总价，但若这报价不包括你要的全部项目，到最后还是会超出预算。
　　如果您不清楚这件家具做好后是什么样子，可要求装修公司提供该家具的立体图。不明要问，不合要改，直到你认为满意为止。由洽谈到设计完成，中小型住宅的设计通常需要一到两周。2、装修咨询有技巧　掌握方法方能事半功倍装修咨询，是人们在装修前向装饰公司询问有关装修事宜的活动，它是整个装修过程中必不可少的重要环节。但是许多人由于方法不当，往往咨询过后却得不到有参考价值的信息。那么怎样向装修公司进行咨询才能对自己有所帮助呢？
　　价格咨询 面谈为佳
　　　常有人这样打电话问装修公司：“我有一套两居室想要装修，得花多少钱？”这令装修公司无法回答。装修档次不同，价格自然也不相同，从板材上讲有曲柳、有 榉木；从工艺上讲有普通、有高级；从油漆上讲有清油、有混油……其中的每一项都直接影响到装修的总造价。所以您在咨询装修价格时，不要泛泛地通过电话问 价，而是要亲自与设计师谈一次，将自己的装修内容和具体要求都尽可能详细地提供给设计师。这样他才能根据您的要求，以及房间的实际面积，计算出一个有参考 价值的报价。单纯通过电话向装饰公司问价，并以此作为衡量装饰公司的惟一标准，容易陷入价格的误区，而忽略了装修中除价格以外的其他一些重要因素。
　　设计咨询 先当学生 　 　由于人们在装修前大致都有一个自己的装修方案，所以在进行设计咨询时容易以自我为主，一开始就说：“我不想装墙裙”，或“我想在厅里装一面大镜子”等， 使设计师只能跟着您的想法走，而您的想法却未必是最好的。消费者毕竟不是专业设计人员，有些想法只是从别人那里或从书上看来的，未必适合自己的居室。　 　所以在设计咨询时，您不妨先当个学生，多听听设计师的意见。您只需向设计师讲清楚您的职业、爱好是什么以及想达到的装修效果就行了。设计师会从专业角 度，针对您个人和居室的特点，对装修作出个性化的设计。如果他的设计您不满意，您可以当面否定，他可能会给您提供几种方案供您选择，这样通过反复比较协 商，您一定会找到一款自己满意的设计方案。
　　当然，这种专业的设计一般是要收费的。因为设计师的职责除了“居室设计”外，还要为您进行“投资设计”，他会根据您的投资计划，帮您进行合理的资金分配，确定居室装修中的投资重点。3、您应向设计师提供哪些资料？在进行家庭装修设计之前，户主要向设计师提供除家庭人口、性别、大致年龄、各房间的功能等基本资料外，最好还提供下列资料，那样会使你的室内设计更称心实用：
　　•有哪些主要的家具和设备要保留使用的？它们的尺寸、材料、款式与色泽？
　　•准备要添置哪些家用电器，这些家电的品牌、型号、规格、颜色？
　　•全屋需要多少电器？每个房间哪里要安装插座、开关？
　　•是否需要拆墙、改门、改墙？
　　•厨房使用者的身高？习惯用右手还是左手？
　　•你最喜欢哪些格调，最不喜欢哪些格调？
　　•你喜欢使用哪些材料及它们的款式和颜色？
　　•你有什么生活上的特别要求？
　　•最关键的还要把你预算的资金告诉设计师。
　　NO2、设计量房 1、家装流程之现场量房由设计师到客户拟装修的居室进行现场勘测，并进行综合的考察，以便更加科学、合理地进行家装设计。　 一、定量测量：主要测量室内的长、宽，计算出每个用途不同的房间的面积；
　　二、定位测量：主要标明门、窗、暖气罩的位置(窗户要标量数量)；
　　三、高度测量：主要测量各房间的高度。
　　在测量后，按照比例绘制出室内各房间平面图，平面图中标明房间长、宽并详细注明门、窗、暖气罩的位置，同时标明新增设的家具的摆放位置。2、设计图纸需具备的“四要素”１、图纸的比例：我们经常看到这样的图纸，设计师画的可能是一个很漂亮的造型吊顶，可是现场制作出来以后，与设计相差甚远。其实检查一下原因，就是设计师没有按照施工图纸来做设计图纸，而是把图纸按照美丽的图画来制作的。所以，一张设计图纸必须按照严格的比例来制作。
　　２、详细的尺寸：有些设计图纸由于设计师没有在准备施工的现场作认真细致的测量，所以很多尺寸在设计时有遗漏，尤其是一些关键尺寸如果在设计时没有掌握，有可能在施工时产生设计与施工脱节的情况。
　　３、项目选择的材料：我们知道，一份家装报价是立足于工程的做法以及使用的材料，所以，在设计图纸上应该标注出来主要材料的名称以及材料的品牌，这对于今后施工人员依照图纸施工很有利。
　　４、简单的制作工艺：在施工图纸中标注必要的制作工艺是为了约束施工人员在施工过程中偷工减料，保证消费者得到一个与合同洽谈相符的工程项目。3、家庭装修流程之设计篇1、如何设计理想家居
　　面对自己将来的新居，心中难免会有许多的设计构想，但并不是每个人都能将自己的想法完完全全的付诸于实际，就算好不容易画出脑中的设计图，却也不敢保证其合理性和可行性。
　　因此，您若不是建筑师的话，就最好求助于专业设计师来帮您做一个最适合你新居的设计方案。可是您若一定相信自己也有构思能力，要体现自己设计意图者可参考下面提供的信息。
　　2、怎样看设计图纸　 　怎样看住宅建筑的平面图？住宅建筑平面图，是购房者了解住宅平面形状、方位、朝向和住宅内部房间、楼梯、走道、门窗、固定设备的空间位置的重要依据。人 们在购买或选择住房时往往出现这种情况，即欲购买的住房还没有竣工，人们只得依据住宅的平面图以及立面图、剖面图、透视图、表现图和住宅模型来了解住宅的 基本情况。此外，住宅建筑各层的平面图都一样，就可以用一幅平面图来显示。对于购房者来说，住宅建筑平面图是很重要的，必须会识、会看。
　　住宅 建筑平面图是按一定比例绘制的住宅建筑的水平剖面图。住宅的建筑平面图一般比较详细，通常采用较大的比例，如1：100、1：50，并标出实际的详细尺 寸，但有的小比例住宅平面图并不用专门的符号标出内部附置设备，这种图是供设计建设施工人员使用的。一些房地产开发和销售企业为了使购房者更全面地了解住 宅基本情况，往往在平面图上还描绘室内应配置家具的尺寸和空间位置，有的还用颜色加以区分显示，而对家具的标识，并没有统一的符号，但画法上比较直观，便 于人们联想和识别。注意：平面图上窗的开启方式以及水、暖、煤气立管的位置一般不表示。
　　怎样看住宅建筑的立面图？住宅建筑立面图是按照一定 比例绘制的住宅建筑物的正面、背面和侧面的形状图，它表示的是住宅建筑物的外部形式，说明建筑物的长、宽、高的尺寸，地面标高，层顶的形式，阳台位置和形 式，门窗洞口的位置和形式，外墙装饰的设计形式，材料及施工方法等等。在绘制方法上一般用线条白墙，也可添加明暗以示一定的立体感。4、怎样确定装修方案三居室主要有三室一厅、三室两厅两种结构。三居室尤其是三室两厅房，是一种相对成熟、定型的房型，一般居住时间较长，主人对功能要求较全，个人的审美要求也不一样，装修设计时应注意下问题：
　　1.分区要齐全，布局要讲究。　 　三居室一般面积较大，可以作出各种主人需要的功能分区，休息区、活动区、生活区都应比较讲究，要有一个相对独立的、较大空间的公共会客空间。三室一厅具 有较充裕的居住面积，在布局上可以按较理想的功能居室划分空间，即起居活动室、休息区、学习工作区各自相互独立，不再彼此干扰。布局方式和色彩、形式也较 为自由，各家庭成员可以按自己的喜好布置各自的房间，对起居室可结合全家人的心意共同设计。至于居室的具体安排应结合实际的居住人数来考虑。一些老式的三 室一厅，因厅面积小，可以考虑牺牲掉一间卧室作为客厅或餐厅，而成为二室二厅。这种房型比二室一厅的居住条件要好，功能分区也能够明确划分，但毕竟面积有 限，有些功能还难以实现，比如视听要求，学习要求，单独娱乐等，如三代人合住，功能还是有一定的紊乱。这种房型的装修原则仍将以实用为主，在可能的情况下 注意档次和风格。三室两厅功能分区要明确，布局要讲究。应尤其注意布置其两个厅，可根据需要将厅布置成餐厅和会客厅，两个厅的风格可各按主人的个人爱好来 布置，风格应统一。三室的布局一般是两间卧室，一间书房（或琴房、活动室等），有的房型房间中自带工作间（保姆房）和贮藏间。在具体设计三个居室的布置时 应考虑到居住人口构成，如人口多可将一室或厅设计为卧室或客厅兼书房或工作室。在主人的大卧室内布置书房，应有灵活分隔，避免相互影响。
　　2.突出风格，体现主人审美。　 　三居室住房适合各类家庭居住，住户年限大部分较长， 装修时一般要体现住户的地位和实力，所以往往对风格比较重视。特别是三室二厅的装修，要更重视气派和美观，突出风格，体现主人的审美情趣，这是不同于其他 房型的一个特点。三室两厅的主卧室大部分自带卫生间，客厅的会客功能突出，可以兼有一定的视听功能；餐厅的视觉效果要精心设计，既要满足就餐需要，又要通 过光线和装饰营造温馨浪漫的情调；在厅的设计中，大多增设玄关（小门厅）；墙面装饰要有一定的应景之作；灯具选用要考虑风格格调，要有画龙点睛的作用。5、家装流程之现场量房由设计师到客户拟装修的居室进行现场勘测，并进行综合的考察，以便更加科学、合理地进行家装设计。　 一、定量测量：主要测量室内的长、宽，计算出每个用途不同的房间的面积；
　　二、定位测量：主要标明门、窗、暖气罩的位置(窗户要标量数量)；
　　三、高度测量：主要测量各房间的高度。　
　　在测量后，按照比例绘制出室内各房间平面图，平面图中标明房间长、宽并详细注明门、窗、暖气罩的位置，同时标明新增设的家具的摆放位置。 NO3、预算核价 1、教您怎样计算面积一般情况下，房子装修费用的多少取决于装修面积的大小，但装修面积与房子的实际面积并不一样，所以在装修之前有必要对房子的装修面积进行测量，做到心中有数，减少一些不必要的材料浪费。
　　1、墙面面积的计算。　 　墙面(包括柱面)的装饰材料一般包括：涂料、石材、墙砖、壁纸、软包、护墙板。计算面积时，材料不同，计算方法也不同：A涂料、壁纸。软包、护墙板的面 积为长度×高度，单位以“平方米”计算。长度：按主墙面的净长度计算；高度：无墙裙的从室内地面算至楼板底面；有墙裙的从墙裙顶点算至楼板地面；有吊顶的 从室内地面(或墙裙顶点)算至天棚下沿再加20厘米。门窗所占面积应扣除，但不扣除踢脚线，顶角线，单个面积在0.3平方米以内的孔洞面积和梁头与墙面交 接的面积。B、镶贴石材和墙砖时，按实铺面积以“平方米”计算，单位为米。
　　2、顶面面积的计算。
　　天棚(包括梁)的装饰材料一般包括涂料，吊顶、顶角线(装饰角花)及采光顶棚等。天棚施工的面积均按墙与墙之间的净面积以“平方米”计算，不扣除间隔墙，穿过天棚的柱、垛和附近烟囱等所占面积。顶角线长度按房屋内墙的净周长以“米”计算。
　　3、地面面积的计算。　 　地面的装饰材料一般包括：木地板、地砖(或石材)、地毯、楼梯踏步及扶手等。A、地面面积按墙与墙间的净面积以“平方米”计算，不扣除间隔墙，穿过地面 的柱、垛和附近烟囱等所占面积。B、楼梯踏步的面积按实际展开面积以“平方米”计算，不扣除宽度在30厘米以内的楼梯井所占面积；楼梯扶手和栏杆的长度 (不包括墙面内部分)×系数1.15以“延长米”计算。其他栏杆及扶手长度直接按“延长米”计算。2、装修时怎样预防欺诈行为以不赚钱为名，招揽业务：家庭装修也应有一个造价预算的程序：材料费、施工费、管理费、利润等都应该明确，而没有信誉、质量和服务保证的装修公司或施工队往往采取一口报价或低于别人报价的做法承揽业务。
　　偷漏工程项目：利用客户不懂装修，因此在施工项目单上有意漏项，到施工期间再增项增加报价。
　　虽有看似详细的报价单，但在计算施工面积的数量时有意加大面积：如重复计算施工面积（该剔除的不剔除），或不规则处按最大尺寸计算面积。
　　材料以次充好：报价单上的材料与实际使用的不符，特别是基层采用伪劣材料以降低成本。或有意加大材料损耗，并借损耗之名加大工程量。
　　减少施工程序、偷工减料以减少成本：如本该刷六道油漆的只刷两道，水泥以次充好，木质基层不做牢固处理，楔头全部变成钉子连接，乳胶漆加水比例不对等。
　　偷工减料行为方式：
　　瓦工：
　　（１）买不合格的劣质水泥。每包可节省５元左右。约可节省１００～２００元左右。
　　（２）买不合格的劣质瓷砖。每块可节省０．５～１．０元或更多。这一项约可节省９００元。
　　（３）瓷砖水泥不实内空。可省工钱约１５０～２５０元。
　　木工：
　　（１） 买不合规格的劣质木板。以一块９厘米夹板为例。进口板的市价为７５～８０元／块，而国产的一些差货仅为 ５５～６０元／块，差价是２０元／块。
　　（２）用劣质面板或在业主对材料不熟悉的情况下，而合同条款又没有明确规定时混水摸鱼。这一项约可节省４００元。
　　（３）用劣质木地板，约可节省１５００～２０００元左右。
　　（４）快速铺设地板，节省工钱约５００元。油漆：
　　１?用假乳胶漆，可以节省５００元左右。
　　２?减少遍数，节省约为５００至１０００元左右。
　　３?用劣质清漆，节省约为２００左右。 怎样防止装修中的欺诈行为？
　　怎样防止装修中的欺诈行为？
　　（１）不能因贪图小便宜而放弃原则。 （２）要在合同签订前弄清自己所需要的材料、施工程序以及服务项目。
　　（３）认真选择一家有信誉、有实力的装修公司，尊重其劳动所得的合理利润 。
　　（４）检查报价单所列项目的名称、材料、数量、做法、单价、总价。
　　（５）注明增减项目等有关事宜。
　　（６）在施工图上注明详细的施工做法和材料品名，作为合同附件。3、怎样审核装修报价在 同一个家装市场里，同一套居室，同样的装修内容，而各装修公司的报价竟然相差上万元。随着装修最佳时期的来临，越来越多的业主开始装修。装修的造价始终是 消费者最关心的问题之一。目前市场上有很多家装公司，在报价上的差异往往也很大。许多消费者都遇到过这样的困惑：在同一个家装市场里，同样是面积为120 平方米的新房，一家公司的报价是4.8万元，而旁边的另一家公司报价却只有3.2万元，几乎相同的装修内容，在价格上竟然相差上万元。装修报价为什么会有 这么大的差异呢？
　　业内专家指出，在家装价格管理上，因为受地区差异的影响，目前国家并没有统一的报价标准，一些家装市场也仅仅列出指导价 供消费者参考。但由于装修项目和工程量的多少是影响整个装修造价的直接因素，同时装饰公司的规模、资质、等级、管理制度的不同，其收费标准也有所不同。总 体来说，装饰装修中的费用应该包括：设计费、主材费、辅助材料费、工时费、管理费和税金。但需要提醒消费者的是，不要单纯以价格来选择家装企业。因为到目 前为止确实仍然存在着装修公司在利用消费者的不懂行，在报价上玩儿“花活儿”的现象。
　　那么，审核装修公司的报价应从哪些方面入手呢？　 　注意核实装修报价中的“加法”。有些家装公司尽管在初期报价很低，但在与消费者签订家装合同后，往往会有很多增项，有些甚至是设计师故意丢、漏项。如本 来是和设计师谈好的内容，然而合同中没有注明，而消费者又没有注意到。这样尽管签订合同时价格并不高，但等到工程竣工时，增加了很多内容，花销随之增加。 最常见的“加法内容”包括：在签订合同前，装修公司并不报清水、电路改造的价格，不分明暗管，而在最终的结算中却全部算最高价；或在水、电路改造施工时， 有意延长水、电路管道的长度，消费者因此受到额外损失。4、教您怎样做装修预算家庭装修是一门看似简单，实际操作起来却相当繁琐的系统工程。由于对装修知识缺乏了解，很多初次装修的业主大都是雾里看花，不知从何下手。对房子装修花多少钱合适更是心里没底。
　　其实我们装修时掌握好两点便可满足大多数情况下的需要。
　　首先，对于家庭装修来说，省钱是至关重要的。俗话说，有多少钱，办多大事，这装修是个无底洞，多少钱也能填进去。
　　不同品牌、不同材质的饰材，价钱相差实在太大，如果卧室和客厅以及阳台地面使用普通地砖，墙面和顶面使用国产乳胶漆，厨房和卫生间采用国产墙地砖，PVC扣板吊顶，卧室和客厅顶角用石膏线装饰，地角、门等采用木包处理。
　　这些最基本内容，一般的2室1厅大约需花费3万元左右，平均到使用面积平米数上大约每平方米400元。
　　但如果卧室和客厅全部采用木地板，其它材料选择上更是上升一个档次，在有些地方采用进口的原材料，这样2室1厅大约需花费6万元左右，平均下来就是每平方米800元。 　 　一般毛坯房的装修花销占房价的10%左右。其次，要考虑到房子是住人的，一切应紧紧围绕生活起居方便展开，不能中看不中用，实用才是硬道理。在设计中尽 量摒弃没有生活功能的纯装饰性设计，这不仅最大限度地节省了装修费用，而且可以在今后的使用中获得强烈的便捷感和舒适感。
　　因为生活节奏越来越快，只有具备兼容性的居室环境才能获得长久的实用性。 目前比较正规的装修公司，都实行“菜单式”的报价方式。根据客户所需要装修的部分，一项一项进行仔细的说明，使用什么样的材料，上多少层漆，价格怎么计算，都列举的清清楚楚。
　　消费者可以根据这些拆分开来的项目与装修公司细谈，通过减一个项目，加一道工序来使费用在最接近预算的前提下达到装修的最好效果。5、家居装修省钱小窍门省外不省内
　　埋入墙内的电线和水管要选择品质好的，因为一旦出了问题要修理代价很大。而挂在墙上的装饰品、窗帘、灯具等则选择相对便宜的，一来修理更换很方便，二来，时间长了，如果要更换新的也不会太心疼。
　　省插座不省开关
　　大多数人买开关插座往往选择同一品牌的，我们推荐：买开关要买好的品牌，插座则可选择普通品牌。开关的使用频率高，对品质的要求也高，且开关一般安装在显眼的位置，要求装饰效果也要出色。而插座使用频率相对较低，通常安装在隐蔽位置，对装饰性没有很高的要求。
　　省立面不省地面
　　人与地面接触的时间最长，而一般不与墙面直接接触，所以我选择地面材料尤其关注品质，无论是卧室、客厅的地板还是厨房、卫生间的地砖都选择知名品牌的产品。而墙面的涂料和厨卫的墙砖则选择一般品牌的，由于地面只有一个面，而立面有四个面，这样节省的资金可不小。6、装修省钱八个妙招展示柜不做壁板
　　木作要省钱可以从壁板动脑筋。柜子钉壁板除了有防潮的功能外，还有受重的考量。若壁面没有渗水的问题，不放置重物，可以不要钉柜子的壁板。像主卧的展示柜，主要是要让屋主放置个人收藏品及化妆品，所以没必要钉上壁板，这样既省钱又有美感。
　　厨房设备用国货
　　厨房要省钱一定得要从厨具及墙地砖下手，考虑到预算，可全部采用国产货。
　　三面铝窗造型最省钱
　　阳台墙上，本来就有架铝窗，但因为太过陈旧，需要将原有的铝窗拆除，再换上新的铝窗。铝窗最省钱的做法，就是用三面铝窗，搭配5mm厚的强化玻璃，若是用格子的造型铝窗，价格得多1倍。
　　格子玻璃取代格子落地门 通往后阳台的落地门，屋主本来希望能做格子状的落地铝门，但预算实在不足，设计师便用格子玻璃来代替，一样有格子落地门的效果，价格却省了1半以上。
　　隔墙做更衣室
　　做更衣室比做衣橱便宜，设计师便从儿童房“偷”出将近1坪(1坪等于3．3平方米)的空间，用木夹板隔出更衣室，为了美感，设计师还特别在壁板挖了洞做造型。
　　地板垫高做床架
　　由于屋主有2个女儿，卧房最少也要1张双人床或2张单人床。设计师考虑既然要做木地板，不如把地板架高，在地板上摆2张单人床垫，就可以省下2张单人床架的费用。架高地板虽然得再加钱，但比起2张床架的钱还是便宜的。7、包工包料包清工对比确定了设计方案、图纸后就准备开始动工了，那么是包工包料还是包清工？我们做个对比。　 　包工包料是指将购买装饰材料的工作委托给装饰公司，由装饰公司统一报出材料费和工费。而包清工，是指用户自己来买材料，由工人来施工，工费付给装饰公 司，许多用户担心采用包工包料这种形式，会给装饰公司提供以次充好、虚报冒领的机会，所以想采用“包清工”的形式，自己去购买装饰材料。这是包工包料与包 清工最大的对比之一，其实包清工这种做法存在着不少弊端；
　　首先装修一般需30至40天，如果包清工用户就要自己购买材料，要搭上很大的精力和很多时间，如果购买装饰材料不及时，容易延误工期。这是包清工与包工包料的第一个对比。
　　包清工与包工包料对比二　用户自己购买装饰材料，材料的质量不好保证，因为最贵的并不是最好的；客户往往对如何挑选装饰材料一知半解，对材料的质地、用途了解甚少，容易买质次价高的材料。
　　包清工与包工包料对比三　用户购买自家的材料，因为数量少，往往不是批发价格。而包工包料，是由装修队去购买，往往他们都有固定的供货源，拿到的价格也会比用户自己购买要便宜。
　　包清工与包工包料对比四　一旦工程质量出现问题，不易分清是工艺质量问题，还是材料质量问题。这样在最后验收付款时容易出现纠纷。
　　用户自己买材料，极易造成浪费，因为您不懂计算用量，一般都是工人让买多少就买多少。
　　包清工与包工包料对比五　用户自己要雇车来运料，往往不止一次，不仅运费高，而且车的利用率较低。
　　包清工与包工包料对比六　因包清工要用户自己购买材料，如果用量计算不准确材料剩下后，自己没法处理，造成一定浪费。 　 　经过包清工与包工包料这6项对比，“包清工”有这么多弊端，为什么还有不少用户愿意自己购买装饰材料呢？因为这些消费者往往对装饰公司缺乏应有的信任， 认为装饰公司购买装饰材料会用劣质材料来蒙骗自己，所以宁愿自己跑腿去买材料，这样做不仅省不了多少钱，而且还会费力不讨好，给施工留下不少隐患。包工包料是装饰公司采用的比较普遍的做法，这种做法可以省去客户很多麻烦。正规的装饰公司透明度很高，施工采用的各种材料的质地、规格、等级、价格、收费、工艺都会给您一一列举清楚。　 　另外，装饰公司常与材料供应商打交道，都有自己固定的供货渠道、相应的检验手段，因此很少买到假冒伪劣的材料。供料商很清楚，在目前买方市场的形势下， 能保住一个固定的大客户是相当不容易的，稍有不慎就会失掉一个客户。装饰公司对于常用材料都会大批购买，能拿到很低的价格。
　　根据以上的分析，您就会得出自己的结论：包工包料还是比包清工好。8、装修预算报价差异分析装 修前，我们都会找很多装修公司的资料进行预算报价上的比较，装修的造价始终是消费者最关心的问题之一。目前市场上有很多家装公司，在预算报价上的差异往往 也很大。许多消费者都遇到过这样的困惑：在同一个家装市场里，同样是面积为120平方米的新房，一家公司的预算报价是4.8万元，而旁边的另一家公司预算 报价却只有3.2万元，几乎相同的装修内容，在价格上竟然相差上万元。装修报价为什么会有这么大的差异呢？
　　业内专家指出，在家装预算价格管理 上，因为受地区差异的影响，目前国家并没有统一的报价标准，一些家装市场也仅仅列出指导价供消费者参考。但由于装修项目和工程量的多少是影响整个装修报价 的直接因素，同时装饰公司的规模、资质、等级、管理制度的不同，也造成了预算报价的差异。总体来说，装饰装修中的费用应该包括：设计费、主材费、辅助材料 费、工时费、管理费和税金。但需要提醒消费者的是，不要单纯以装修公司给得最初预算报价来选择家装企业。因为到目前为止确实仍然存在着装修公司在利用消费 者的不懂行，在报价上玩儿“花活儿”的现象。　
　　那么，审核装修公司的预算报价应从哪些方面入手呢？注意核实装修报价中的“加法”。有些家 装公司尽管在初期预算报价很低，但在与消费者签订家装合同后，往往会有很多增项，有些甚至是设计师故意丢、漏项。如本来是和设计师谈好的内容，然而合同中 没有注明，而消费者又没有注意到。这样尽管签订合同时价格并不高，但等到工程竣工时，增加了很多内容，花销随之增加。最常见的“加法内容”包括：在签订合 同前，装修公司并不报清水、电路改造的价格，不分明暗管，而在最终的结算中却全部算最高价；或在水、电路改造施工时，有意延长水、电路管道的长度，消费者 因此受到额外损失。　
　　注意核实装修工程中的“减法”。消费者一般对木工、瓦工、油工等这些“看得见、摸得着”的常规工程项目比较注意，监 督的也紧些，但对于隐蔽工程和一些细节问题却知之甚少。如上下水改造、防水防漏工程、强电弱电改造、空调管道等工程做得如何，短期内很难看出差别来，也无 法深究，不少施工人员常在此做文章。又如有些公司规定内墙要刷３遍墙漆，但施工队员只刷了１遍，表面上看不出有任何差别，但实际上却降低了工艺标准，暂时 是看不出问题，时间一长，毛病就会暴露出来。注意核实装修预算报价中的“分项计算”。这些公司表面做的比较正规，将某一单项工程随意地分解成多个 分项，按每一个分项分别报价。消费者通常会觉得选这样的公司是明白消费，却不知其中“猫儿腻”：如做门套，把门扇、门套、合页等五金件分别作为单独的项目 计价，他们往往把一些分项价格各提高一小部分，消费者不易觉察，就在这不知不觉中总体价格提高了很多。这些细微的差别很容易让消费者忽略。更有甚者把安装 和油漆的人工费也作为一项收费内容让消费者再次交钱。由于受专业知识的限制，消费者往往不能识别这其中的秘密，也说不出这种报价不合理的原因，因此也就只 有交钱了。实际上，这种分项计价很容易重复计费，使得大部分消费者被“宰”还不知所以。　特别是如果一个装修工程，装饰公司上来就给你打到８折甚至更低， 那就一定要小心了。在施工的过程中，装饰公司一定会慢慢的添加项目，把自己的损失赚回来。9、装修公司常用预算陷阱列举在整个装修公过程中，装修公司经常利用客户对装修的一知半解来巧设陷阱，让客户不明不白的蒙受损失。下面介绍几种装修公司常用的装修陷阱？
　　装修常用陷阱一： 拆项(项目名称)
　　把一个项目拆成几个项目，单价下来了，总价却上去了，这种陷阱是装修公司常用的伎俩。
　　例：把贴墙面砖拆成墙面基层处理和贴墙砖两个项目；
　　把乳胶漆项目拆成墙面批腻子和刷乳胶漆两个项目；
　　把马桶安装项目中的三角阀和金属软管单独列成二个项目；
　　装修常用陷阱二：单位变换
　　把原本应该按平方米报价的项目改为按米报价
　　例：门套一般装修公司都按只报价，但有些装修公司却按米报价，这样一只门套就变成了5米，单价下去了，总价却上去了。
　　装修常用陷阱三：工程量上玩手脚
　　很多公司都常用工程量做陷阱，以获得更高的利润
　　如：乳胶漆不扣除门窗洞口的面积；
　　厨房、卫生间墙地砖按满铺计算，而贴的时候却只贴眼睛看的见的地方，至于橱柜背面就不贴了；
　　有些还故意算错，多报工程量，待发现时以预算员计算错误应付了之；
　　有些是故意少报工程量，以低价谈下合同，工程做了一半，以以前计算错误，要求增加付款装修常用陷阱四：主材单价玩花样
　　不用价格很明的名牌产品，而用没名气的产品替代，让消费者不清楚价格
　　装修常用陷阱五：报高辅料价格
　　消费者对主材研究比较详细，对辅料价格就不清楚了，所以装修公司就常用辅料设计陷阱。
　　如：乳胶漆辅料报价6元/平方米，而实际价格在2元/平方米以下
　　装修常用陷阱六：主材和辅料价格不分开报
　　装修公司常用这个伎俩浑水摸鱼。
　　如：地板200元/平方米，含辅料，那装修公司可能只拿150元/平方的产品用上去，还美其名曰还没算你辅料价格呢
　　装修常用陷阱七：重复计算
　　门安装是已计入铰链，地板安装时已计入地板钉，然后在最后再加了一个项目“小五金”，3000元，要预算员说是哪些材料时，回答却不知所以然，这是前几年小装修公司常用陷阱，现在用的少了 。 NO。4签订合同 1、放心装修合同如何签家装合同的纠纷经常出现在以下几个方面：
　　一、关于合同文件
　　一个比较完整的家装合同除了工程预算、设计图纸以外，还应该包括关键施工项目的施工工艺、施工计划以及甲乙双方的材料采购单。　 　施工工艺是一个约束施工方严格执行约定工艺做法、防止偷工减料的法宝。而在合同当中要有一个施工计划，主要是因为目前家庭装修拖延工期的现象比比皆是， 而消费者又很难在施工方开始拖延工期的时候就发现问题，因此，一份比较严谨的施工计划就是消费者保护自己的必要武器。现在很多的家装合同对于合同甲乙双方 的材料采购单都不太重视，尽管合同里作了一些规定，但是大多比较粗浅，主要反映在对于材料的品牌、采购的时间期限以及验收的办法、验收人员没有做出明确规 定。因此，上述在家庭装修合同当中一般容易忽视的一些文件尽量不要遗漏。
　　二、关于设计图纸
　　很多家庭装修的纠纷都反映在对工程项目 的理解上。比如对一些项目造型的理解，由于没有较为详细的图纸，可能设计师和消费者在理解上会有一些差距，有的项目由于图纸不明确，在具体尺寸上也会存在 差距。因此，建议您在签合同的时候，尽量把图纸准备齐全，避免开工以后再进行这些方面的工作，出现不必要的麻烦。
　　三、关于工程预算
　　家庭装修的工程预算，目前正规装饰公司交给消费者的一般是比较完整的。一份根据目前使用的《上海市家庭居室装饰装修工程施工合同》相关表格做出来的工程预算，包括工程项目、数量、单价、参考材料等等在内的关键项目基本上不会有什么缺陷。　 　但是，有的消费者反映，做工程结算的时候，结算金额与自己的预期时常有差距。其实除了在施工过程当中的工程变更所发生的费用变化以外，主要的原因在水电 改造上。原来，在装饰公司和消费者签订家装合同的时候，由于现场一些情况在这个时候不是很清楚，所以报价里一般标注的是水电改造的项目单价，工程总费用里 不包含水电改造的费用。而工程结算的时候，做的是所有工程项目的结算，出现差距就是必然的了。因此，在这里建议您，尽量要求装饰公司在工程报价里给您一个 水电改造的参考报价。
　　四、避免做不到的条款
　　许多家庭装修的投诉都是由不切实际的合同条款带来的。有的合同条款规定了在相关的工程 报价之下根本达不到的施工质量，有的合同条款规定了在任何条件下都不可能做到的室内空气环境条款。比如曾有一位业主在合同的附加条款中要求“装修完工以 后，请专业监测机构对室内环境进行监测，要求室内绝对环保”。但什么是“绝对环保”？首先在概念上搞不清楚，更何况凡是装修过的住宅都会不同程度存在一定 的环境污染问题，任何人或任何公司都做不到“绝对环保”。
　　因此，市场在进行合同认证时对这一要求一般不予支持。所以建议您，签合同的时候不要考虑那些在目前市场现实之下达不到的要求。因为即使这样做了，装饰公司为了签合同也同意了，今后还是少不了麻烦。2、教您：如何与家装公司进行谈判初步接洽家装公司
　　目前装饰公司的报价方式有两种：一是业主报出想投入多少钱，由装饰公司结合业主的要求，开始设计和报价；二是业主提出居室装修的具体要求，由装饰公司报出实现业主的要求要花多少钱。
　　许多消费者愿意采用第二种洽谈方式，其目的是为了避免装饰公司把“底”探走。消费者都想让装饰公司先报价，自己也有个比较和还价的余地。
　　其实，这种做法是没有必要的。所有正规的装饰公司的利润率都相差无几，所不同的是设计力量和售后服务有好有坏。业主这样做只会耽误自己的时间，从而拖延施工进度。
　　所以在与装饰公司开始接触时，最好直接将自己准备花多少钱，想达到什么样的效果，全都交代给装饰公司，看他们是否接受。如果装饰公司同意承接业主的家庭装修工程，才能进入具体的设计、报价和协商阶段。
　　确认设计讨价还价
　　在业主与装饰公司达成初步意向之后，装饰公司就要了解业主的具体要求，并进行实地测量。随后，公司会将设计图，以及一张详尽的报价单交给业主，上面列有非常具体的用料和施工量。
　　业主拿到这份材料之后，首先要看设计是否符合自己的要求。业主当然可以请设计师来解释这份设计方案，比如说一些空间的处理，材料的应用等。在确认了设计方案之后，还要仔细考察报价单中每一单项的价格和用量是否合理。3、教你在签定装修合同的注意点装修合同签订时候要注意以下几个方面：
　　1 工期约定：一般2居室100平米的房间，简单装修的话，工期在35天左右，装饰公司为了保险，一般会把工期约定到45-50天，如果您着急入住的话，可以在签订时和设计商榷此条款。　 　2 付款方式：一般的装修合同，约定首付60%，木工验收合格后交纳35%，完工后交纳5%。如果按照这样的付款形式的话，在工期过了一半左右后，您就已经向 装饰公司交了95%左右的费用，如果装修的后期出了什么问题的话，就很难在钱上面制约装饰公司了。所以建议在签订合同时候，能把首付压到30%，中期交纳 30%。
　　中期款：一般合同上约定的中期付款时间，只是简单的标明“工程过半，木工收口”。但是一个工地往往是多项目交叉作业，正规的工期过半应该是：木器制作结束；厨卫墙、地砖、吊顶结束；墙面找平结束；电改造结束。　 　3 增减项目：装修过程中，很容易有增减项目，比如多做个柜子，多改几米水电路等等。这些都要在完工的时候交纳费用的。那么这些项目的单价究竟应该是多少呢？ 如果等到已经开工后，那这可能就是设计说了算了。所以如果有可能，最好能复印一份装修公司的最初给您看的完整报价单，以免在签订合同或是增减项目时，装修 公司偷梁换柱，改换价格。
　　还要注意一点，最后结算费用的时候，你应该支付的增减费用，都应该是在该项目施工前，由您签字认可的，如果是您没有签字认可的，您一概可以不支付相应的费用　 　4 保修条款：装修的整个过程现在主要还是以手工现场制作为主，没有实现全面工厂化，所以难免会有各种各样的细碎质量问题。保修时间内，装饰公司应该实施的责 任就尤为重要了。比如出了问题，装修公司是包工包料全全负责保修，还是只包工，不负责材料保修，或是还是有其他制约条款，这些都一定要在合同中写清楚。
　　5 水电费用：装修过程中，现场施工都会用到水，电，煤气等。一般到工程结束，水电费加起来是笔不小的数字，这笔费用应该谁来支付，在合同中也应该标明。
　　6 按图施工：严格按照您签字认可的图纸施工，如果在细节尺寸上和您在设计图纸上的不符合，您可以要求返工。　 　7 监理和质检到场时间和次数：一般的装修公司都将工程分给各个施工队来完成，质检人员和监理是装饰公司对他们最重要的监督手段，他们到场巡视的时间间隔，对 工程的质量尤为重要。监理和质检，每隔2天应该到场一次。设计也应该3-5天到场一次，看看现场施工结果和自己的设计是否相符合。4、签定合同时须注意一般而言，订立家居装修合同时要注意以下问题：
　　（1）查验装修合同当事人的身份。装修合同中的发包方的装修房应属合法居住用房，亦即产权房或租赁房；合同承包方应是经工商行政管理部门核准登记的，并经建设主管部门审定具有装饰施工资质的企业法人。另外，装修合同中应当写明装修施工地点及面积。
　　（2）写明居室装修施工内容及承包方式。居室装修的施工内容及要求是家居装修合同的主要内容之一，若该方面的条款过于笼统，就往往容易引发施工纠纷。因此，施工内容应当具体、明确，按照居室装修部位分别写清装修内容、使用的材料、具体施工要求及承包方式。
　　（3）写明工价、付款方式和工期。　 　无论采用何种承包方式，合同中的工价价款都应写清楚，不能含糊。合同中的总价款包括材料费、人工费、管理费、设计费、垃圾清运费、其他费用及税金。税金 由业主承担，这是装修业特殊要求。工程价款付款方式及期限应当在合同中约定清楚，以免发生纠纷。开工、竣工日期是合同必不可少的内容之一，往往涉及到违约 责任的认定，因而在合同中应当写明，并严格遵守。
　　（4）详细写明有关材料供应的约定内容。
　　材料供应的约定是涉及到家居装修质量和工程款项的重要问题。因此，无论是包工包料还是包工不包料都应在合同附件的材料清单上详细写明材料的名称、品牌、规格、型号、质量等级、单位、数量、单价。在供料单上其应明确写明材料送达的时间和地点。（5）质量竣工验收标准应依法定标准。 合同中的质量和竣工验收标准条款必须符合政府有关主管部门相关规定允许的范围。需要注意的是，由于家居装修要满足多层次的不同需求，同一房型往往有着不同档次的装修，因而不可能也不应当将不同层次的装修适用同一标准。
　　（6）应当明确违约责任、纠纷处理方式。　 　合同的违约责任与合同双方的义务和责任相对立。合同订立后，双方应该严格履行合同约定的义务，否则要承担相应的违约责任。对于纠纷的处理方式，可以约定 向当地建筑装饰协会请求调解，或者向当地建设主管部门或者消协投诉。若协商调解不成，可以约定申请仲裁，或向法院起诉。 5、怎样签定装修合同一旦发生经济纠纷，合同往往是消费者维护自身合法权益的重要“武器”。签订家庭装潢合同时应该注意哪些事项？记者特地请教了上海市消费者协会的有关专家。
　　首先，在签订装潢合同之前，消费者应当验看装潢公司的营业执照，是否有“家庭装潢”这一经营项目，以确定该公司是否具备正规的企业资质；双方所使用的合同，应该是上海市工商局和上海市建委共同制定的示范合同。
　　在签订装潢合同的过程中，消费者要特别留心公司的名称，即合同上有关承包方的名称应当与装潢公司营业执照上的名称一致，谨防一些不法经营者“借壳生蛋”；对于合同中需要双方协商一致后填写的项目，尽量不要遗漏；合同签字之后，须加盖装潢公司的公章。
　　此外，双方对于装潢合同内容，包括施工期限、合同标的、施工项目等的变更，都应当以书面形式予以确定；对于作为合同附件的施工主材料报价单，应当尽可能的具体明确，列出装饰材料的规格、型号、品牌、数量、单价、总价等。 NO。5 进程施工 1、家装施工过程中的“三大注意”家庭装修施工大致可以分为三个阶段，每个阶段都应注意一些细节问题：
　　1、土建阶段　 　土建主要包括拆除墙体、改换门窗框、安放洗浴设施、架设隔断、改造水暖管线及便池、凿墙铺设暗线管道、铺地砖、贴瓷砖等项目。在这个阶段，装修工人的人 数较多，家里也最脏最乱，到处打墙钻眼，锤声震耳，电钻雷鸣，噪音最大，对邻居的影响也最大，而且整个装修的轮廓也看不出来。有些装修队伍为了赶进度，往 往不管是否节假日，甚至深夜也不停工，很容易造成邻里的反感。因此一定要注意施工时间，并向邻里做好解释工作。
　　2、基层处理阶段
　　基层处理主要包括做门、门窗套、窗帘盒、暖气罩、踢脚线、家具等木工活，墙体刮腻子、找平，以及做一些造型的基础工作。在这个阶段，装修工人的人数就少多 了，家里也稍有个眉目；电锯、电钻、射钉枪用得比较多，噪音比前段时间略有减少，但仍需注意扰邻的问题。在这个阶段，需要注意的是不要忘记对一些隐蔽工程 进行验收。以做门为例，一般以密度板或细木工板做基层用材，上面再贴红榉等饰面板，在做基层时就要验收，否则贴上饰面板后，里面是什么样就看不出来了。
　　3、细部处理阶段　 　细部处理主要是刷油漆和涂料，以及门把手、开关、插座等其他收尾工作。墙壁及顶面处理如果不平，则需再次打磨、涂刷；而现在家庭装修通常使用的硝基清漆 需要反复刷七八遍才行。这个阶段，所需的装修工人三两个就行了，也基本上没有噪音了。这个阶段非常重要，因为装修做工细不细、出不出效果，主要就取决于这 个时候。因此不要急于催赶工期，同时也要防止施工人员偷懒，如油漆只刷两三遍等。2、家装施工的必备常识1、设计在先按图施工验收有什么好处？　 　有图在先，当然是想充分体现客户的主观意愿，又掺入建筑美学的原理，尽可能做到两全其美、按图施工，包括电源线、冷热水管道走向的隐蔽工程图，也有利于 装饰公司在质量监理过程中，有效地制约施工人员的随意性和偷工减料的马虎行为。特别是工程报价单和图纸方位尺寸相配套的原始凭证，有利于检验价格和质量的 合理性。
　　2、如何确定工程验收和保修在期？
　　（l）装修商在工程竣工后，应书面通知业主验收，业主接到通知后，必须在合同约定的验收期内，并于验收后当天内签署工程验收证明，工程未经验收，业主提前使用，作验收合格论。　（2）验收时，如发现因装修商责任造成质量问题而需返工或修补时，甲、乙双方应议定修补措施和期限，并由装修商在规定期限内完成。　（3）自验收合格之日起，装修商负责如期保修，由于业主使用的不当所造成的人为损坏，不属于保修范围。
　　3、装修施工有标准吗？　 　下面介绍一些主要工程的做法和要求，如果能做到的话，可算已达到中上级的施工标准了。因为中、上级标准的范围很大，而施工标准与造价有关，所以下面介绍 的标准，不可以视为所有中、上级装修的唯一标准。只可作为一种基本常识，给户主作参考之用，如果户主想要依此标准收货，应在与装修商洽谈价钱之前，先提出 来，以免事后发牛误会。下面分八个部分介绍：（l）木工①尺寸、标准四正。②板面平滑，无起泡、窝陷、爆裂、翘曲、变形利花，色斑、死节等情形。③边角平直圆滑，不刮手。④接口吻合紧贴，一股时接缝为45°。⑤柜屉关合顺滑。⑥门板四正，无弯曲⑦搁扳平稳粘贴于四只搁板搁脚之上。⑧配件齐全（较链、拉手、门吸等）。⑨龙骨见光表面整洁，不刺手。⑩底背整洁，无污渍。（2）给排水和设备①落水管以最近距离、最小接口为标准，水管要中直整齐，尽量少弯曲和交叠。②室内全部用铜管（PV C管），热水管采用包胶铜管，下水管采用PV C管，接口要用生料带。③安装面盆及坐厕要对水平及水准。④安装龙头等表面配件，要用布包工具，不可弄坏龙头及配件，不准用锤直接大力敲击。⑤厨房、厕所要有下水口（地漏），特别是卫生间。⑥安装完毕要试水，不得有渗水、漏水现象。（3）电工①进户配电箱内应设漏电断路器为总开关。漏电动作电流为30mA。 ②功率较大用电设备（如空调、电热水器等）宜单独回路配线。③人墙线路用PVC管或黑铁管，不可用挖墙埋线的方法，要接过路箱。④明线的铺设要尽量整齐、美观，特别是转角位，线码的距离要正常均等。⑤卫生间插座应选用防溅式插座。⑥电气装置应接线牢固，接触良好，非带电金属部分应可靠接地，要安装地线。⑦柜内电线，以尽量隐蔽为原则，每隔2 00 m m要用一个胶线码固定。⑧安装完毕要试电。⑨弱电系统与电力照明线路不得同管敷设，同连接箱安装。⑩开关安装高度距地1.3m为宜。距门框为0.2m.（4）铺贴①磁砖面要相平，角度要准确，边缘整齐，棱角完整。②磁砖铺贴前应浸水2小时以上。③地砖底要用销砂及铺水泥砂浆的办法，墙砖要用1：2水泥砂浆，镶满磁砖底，不准只用几点贴砖的办法，砖贴在木面上要用磁砖胶。④厨厕地面要有适合斜水（2％。），不可积水，倒泛水。⑤磁砖拼口后，要用藤丝刷刷干净水泥砂浆，不可在砖面留有水泥砂浆余灰。⑥地砖铺砌完成，要用夹板覆盖砖面，并至少要在24小时后才可在地面上行走。⑦新做批嵌墙身，批水泥砂浆后，要做纸筋灰或腻子。（5）油漆①表面颜色正确均匀，光亮平滑适度，无流挂、皱皮、过厚、透底、起泡、反白等情形。②施涂清水漆前，应将木制品上灰尘、污垢等清除干净。③油漆边界平直整齐，木油出界。④墙身批灰不见突块凸出，墙角平直。板与板，板与墙的接口，均要贴上纤维胶布，才做批灰。⑤乳胶漆在1m距离处看，不见皱痕。⑥木钉着色要准确、平滑。⑦尽量不要在潮湿天气油漆。⑧五金配件和玻璃洁净。（6）墙纸①铲墙后，先油一遍防水层，要打底批嵌2遍，每遍均用 100号砂纸打磨，基层应坚实，不得粉化、起皮和有缝隙，有缝隙须即修补，以眼观察不见凸块凹位，以手触摸无大凹大凸，批荡干透后，再油防水池一遍，等干后，方可贴墙纸（或油乳胶漆）。②墙纸拼口要准确、贴服，无起泡，按规定对花，用锋利刀片切口，不可有纸边撕裂的情形。（7）地板、地蜡①地板较大缝隙要用原有地板磨出的木屑加木胶或用木条填补，板缝不得大于0.2mm。②打磨地板要平滑，不能出现凹境或利痕，角落位要用小磨机打磨。③水晶地板至少要油三遍。④新做枫木地板要用9－12mm夹板做底，板底要放有油毡或塑胶纸防水，并四边预留10－20mm缝隙，用踢脚线封边遮盖。⑤垫木应选用落叶松、本松、杂木。规格不得小于45mm x 25mm。⑥固定螺丝长度应为润栅高度的2－2.5倍。（8）地毯①铺底胶前，要扫净地面的钉头、垃圾。②地毯拼口要对花纹及对毯毛的方向。③用铝角收边，不能直接用小锤敲击，要先用木块垫住后再轻击，以免造成凹痕。
　　4、住宅装修施工有哪些程序？
　　住宅装饰施工程序宜符合下列规则：
　　（I）住宅装饰工程前，应检查结排水管道畅通，基体及基本层合格后方可施工。
　　（2）管理工程、电气配线、电气器件隐蔽工程完工后，方可开展其他装饰工程。
　　（3）居室装饰工程宜按下列程序进行：
　　→细木装饰→裱糊→电气安装→铺地板→油漆吊顶涂料→细木装饰→电器安装→铺地板→油漆
　　（4）起居室装饰工程宜按下列程序进行：→细本装饰→裱糊→电器安装→铺贴地面材料→油漆吊顶→涂料→细木装饰→电器安装→铺贴地面材料→油漆
　　（5）厨房装饰工程宜按下列程序进行：涂料→砌筑平台→细木装饰→墙面、柜面贴饰瓷砖→电器、电热水器安装→铺贴地面材料→油漆→煤气接管。
　　（6）卫生间装饰工程宜按下列程序进行：吊顶→三大件安装（接通水管）→墙面、浴缸裙板→浴具安装→电器安装→铺贴地面材料→油漆煤气管道的安装。（必须由具有煤气安装质量资质证书的单位接。）
　　5、户主怎样检查施工？　 　据说有一个业主，装修10多平方米的书房，四面都要做柜子，工人在里面施工，转身也困难，而他自己却休假在家里，每天在房中间坐着监工，不断指挥工人这 样做那样做，一直坐了两个多星期，直到工程完工为止。业主关心装修是人之常情，但实在没有必要这样监工，如此只会妨碍工程的正常进行。有业主每天下班后就 匆匆赶去很远的新房子检查施工，第二天一早就打电话与装修商联络，天天如此。这办法虽然可使业主自己心里较放心，但也太劳累了。实际上，如果业主找到一个 良好的装修商，只要对一些重要环节检查就行了，诸如留意每个工种开工的时间，在开始放线、拆墙、水电装、泥水砖砌，木工做柜、贴墙纸、铺设地板、油漆定 色、选择窗帘时，户主可与装修商一起到实地视察，如有问题，应及时纠正，切勿拖延；否则，做完后再修改，就十分麻烦了。业主检查的内容主要有下面三个方 面：l）进度是否依计划进行？
　　（2）手工做法是否符合原定要求？
　　（3）会不会超出预算？
　　关于第一方面：管理 良好的装修商，即使赶工，也是指挥若定、有条不紊的。因为他们有计划进度表和施工质量标准，业主可以由此来监督工程的进行。反之则是一切计划只在包工头心 中，业主完全不知，做到哪里算哪里。最差的包工头全无计划，施工秩序混乱，甚至先后倒置，如在装修中途就装好窗帘，铺好地板，做家具。户主如发现有这种情 况，就要加以干涉。业主大多对第二方面的做工问题比较重视。不少装修商都有做工问题，而许多小争执都来自做工。最常见的做工毛病有下面一些：木工切口不平 直顺滑，油漆涂出界，墙纸离口，贴砖不平直，地板安装变形等等。户主遇到上述情况，应马上找到装修商，由他来处理。不过，我们建议：如果业主较重视做工， 对美观有一定要求，最好找一个有水准、有秩序的装修商，并且在设计前事先对设计师讲明，由他在图纸上注明做法，使工人能按图施工。至于第三方面，已在合约 上注明工程的项目价格，便不必担心。需要注意的是装修中途更改的项目，每次都要问明造价，以免出入较大。
　　6、家庭装潢中有哪些常见问题？
　　对一般家庭来说，家居装潢，因其一次性投资大、更换周期较长而格外受到重视，要求有周密细致的设计、正确的材质选择和上乘的施工质量。而目前的家居装潢在这三个环节上往往存在一些小毛病，若不加注意，确也会影响最终的建成质量。这些常见问题主要有下面一些：（l）有些住户在观念上把高质量的家居环境等同于高档装修材料的堆砌，虽然投入了相当的金钱，却并不一定能得到满意的使用功能和视觉效果，甚至可能影响居住者的身心健康。（2）有的住宅房型与住户的居住使用要求不相适宜，虽然可以通过室内设计和装修加以弥补，却未得到很好的解决。（3）有些住宅的平面布置，家具摆放不合理、尺度比例不符合人体工学，从而影响人在室内的行动，易引起磕磕碰碰的小麻烦。（4）对装修风格的审美往往受到他人的左右，忽略了住户自身的性格特点、兴趣爱好和生活习惯等。更有风格定位欠妥的，把居住空间塑造成热闹有余而缺乏人情味的办公空间；或者对材质色彩的选用搭配等认识肤浅，缺乏整体美。（5）有崇高居室环境的文化内涵和人文精神的一族中，有些设计的表现手法还显拙劣，粗糙得多，而深层次、耐人寻味的作品少；（6）家居的灯光和照明能基本符合生活使用要求也有一定的艺术性，但在如何与整体室内风格相协调、突出室内空间的层次感方面仍有欠缺；（7）家用电器设备不断增多，由于没有预先考虑其进入家庭后的适当位置，往往以摆放的身份暂居一隅，给使用带来不便。
　　7、室内装饰施工有哪些准备工作？
　　甲方在开工前办妥相关手续，解决施工用场地、用水、用电，清除施工范围内影响施工的障碍物，为乙方提供顺利开工的条件。（对开工前，如甲方委托第三方设计，应向乙方提供项目工程设计施工图纸，并向乙方进行设计技术交底。乙方应熟悉图纸，并按规定做好施工准备。
　　8、管道安装有哪些规定？
　　（1）管道工程应根据住户要求安装，完工后应试压，检验合格，方可进行其他装饰工程。
　　（2）选用的管道、管件质量应符合现行国家标准的规定。
　　（3）管道的安装，必须横平竖直。排水管道必须畅通。
　　（4）安装的各种阀门位置应正确，便于使用维修。
　　（5）经通水试压所有接头，阀门与管道连接处不得有渗水、漏水现象。
　　（6）镀锌管道端头接口螺纹必须有八牙，进管必须有五牙，不得有爆牙，生料带必须绕5圈以上，方可接管绞紧；绞紧后，不得朝相反方向回铰。安装完毕后，应及时用勾钉固定。管道与管件或阀门之间不得有松动。（7）塑料（PVC）管道、管件，应严格按产品说明书规定安装。
　　（8）热水器（电热水器）进水口前应安装阀门。
　　（9）洗面器的冷热水接头应安装在洗面器下方，冷水在右，热水在左。
　　（l0）浴缸排水口应对准落水管口，并做好密封，严禁使用塑料软管连接。淋浴龙头应安装　在下水口的同一边，冷水在右、热水在左，龙头位置端正，碗形护罩紧贴墙面。
　　9、管道工程验收有哪些要求？
　　（1）管道、管件质量应符合现行标准。
　　（2）阀门安装应端正，开关应灵活。
　　（3）经通水试压，所有管道、阀门、接头应无渗水、漏水现象。
　　10、家庭装演冬季施工该注意哪些问题？　 　家庭装满冬季能否施工？施工中应该注意什么？武汉地区四季分明，但武汉的冬季一般不是严冬，严冬是指气温在OC以下有冰冻的气候，有些工种在此气温下施 工，确实会影响施工质量。如：①在进行砌墙、贴墙地砖、铺大理石等温作业时，由于冰冻，水泥就没有凝固力，等化冻自然干燥后，所贴的墙、地砖等会脱壳或自 然剥离。②在打制木制品时，如用白胶粘合，则应注意白胶的性能，由于冰冻，很可能会影响粘结度。③在做油漆时，由于气温太低，固化慢，但不影响施工，如遇 连续下雨，那么最好避免油漆施工。④在贴墙纸或刷墙面涂料时，由于冰冻，墙纸胶和涂料均会出现冻状，此时千万不能用开水掺和加温或用其他方式加温，开水掺 和会稀释胶水，使胶水粘度明显下降；用掺水加温，虽然胶水可以涂抹开来，但上墙后会立即冻住，造成涂抹不均，缺少粘性，大大影响质量。冬季施工还得注意安 全，施工人员千万不能用电、煤气来取暖，这样会有生命危险，也不要为了赶进度，在房间里用煤气取暖器或小太阳灯来提高室内温度，这种做法属于不文明施工， 不但影响施工质量，而且非常危险。严冬施工，由于时间紧，应该合理抓紧与水无关的施工工种，如吊顶、铺木地板、制作门窗、木护墙以及铺设电线等。 NO。6 分段验收 1、家装质量问题多出在哪家庭装修的高峰时期已经临近，不少头一次做装修的消费者不得不“赶鸭子上架”。为了防止那些出现频率较高的家装质量问题再次落入您家，最好事先打上一支“预防针”，看看那些常见的不规范施工项目和应该掌握的预防技巧，以便于您在装修自己的房子时参考。电工系列 家庭装修中，电的施工从表面看似乎并不很多，但许多潜在的问题却为今后的生活留下许多隐患。常见的问题主要有：配电线路的断路短路、电视信号微弱、电话接收干扰等。 问题： 1.主要是线路接头过多及接头处理不当。有些线路过长，在电工操作时会有一些接头产生，但由于一些电工师傅受技术水平限制，对接头的打线、绝缘及防潮处理不好，就会发生断路、短路等现象。 2.为降低成本而偷工减料，做隐蔽处理的线路没有套管。 3.做好的线路受到后续施工的破坏。如墙壁线路被电锤打断、铺装地板时气钉枪打穿了PVC线管或护套线等。 4.配电线路不考虑不同规格的电线有不同的额定电流，“小马拉大车”造成线路本身长期超负荷工作。 5.各种不同的线路走同一线管。如把电视天线、电话线和配电线穿入同一套管，使电视、电话的接收受到干扰。 水暖系列 您入住新居后，就可能发现与水有关的质量问题。如水管漏水、洗面盆和洗菜池返异味、浴缸花洒水流小、卫生洁具使用不便等。 问题： 1.水管漏水：假设水管及管件本身没有质量问题，那么冷水管和热水管都有可能漏水。冷水管漏水一般是水管和管件联接时密封没有做好；热水管漏水除密封没有做好外，还可能是密封材料选用不当。 2.水流小的原因：水暖施工时，为了把整个线路连接起来，要在锯好的水管上套螺纹，如果螺纹过长，在连接时水管旋入管件(如弯头)过深，就会造成水流截面变小，水流也就小了。 3.软管爆裂。连接主管到洁具的管路大多使用蛇形软管。如果软管质量低劣或水暖工安装时把软管拧得紧，使用不长时间就会使软管爆裂。 4.马桶冲水时溢水的原因是，安装马桶时底座凹槽部位没有用油腻子密封，冲水时就会从底座与地面之间的缝隙溢出污水。 5.洗面盆下水返异味。装修完工的卫生间，面盆位置经常会移到与下水入口相错的地方，买面盆时配带的下水管往往难以直接使用。安装工人为图省事，一般又不做S弯，造成洗面盆与下水管道的直通，异味就从下水道返上来。2、隐蔽工程如何验收新 居装潢结束，首先，要做好装修后的质量验收。这主要包括“隐蔽工程”、木工、油漆、金属及一些杂项的验收。其中对“隐蔽工程”的验收尤为重要，因为“隐蔽 工程”不过关而造成的投诉占了很大的比例。由于“隐蔽工程”摸不着看不见，工程质量伸缩性大，施工过程监督难度大。一些不负责任的施工队往往把“隐蔽工 程”变成了“隐患工程”，给客户造成了重大损失。
　　所谓“隐蔽工程”，是指家庭装修中隐蔽在装饰表面内部的管线工程和结构工程，包括电器回路、给排水、煤气管道、用于固定支撑房屋荷载的内部构造等。
　　“隐蔽工程”质量从材料开始 　 　首先，在装修的选材上，装修公司要为客户负责，使用那些顺应市场发展潮流、高质量的装修材料。比如，给水管道就是很重要的一项“隐蔽工程”，选择什么样 的水管，决定了住宅中使用水的质量、卫生和健康。在装修中，现在很多“马路装修队”和一些不负责的家装公司利用这些“隐蔽工程”中向客户推荐使用“镀锌 管”或不合格的PVC管等，其实国家早已明令规定从2000年6月1日起，在我国各城镇新建住宅中禁止使用冷镀锌管作为给水管。而正规装修公司，不会因为 是“隐蔽工程”就降低成本蒙骗客户。则会向客户推荐使用铝塑复合管、pp-r管或者更为优秀的铜水管。尤其是铜水管，能抑制细菌生长，保持饮用水清洁卫 生，99％以上的细菌进入铜水管后5个小时后就自行消失。
　　“隐蔽工程”施工要规范
　　管道渗漏造成顶棚损坏是“隐蔽工程”违规 比较突出的现象，由于管道安装后不易检查，很多不合格的装修公司利用这种不易检查的“隐蔽工程”偷工减料，在所有管道施工完毕后，施工人员不按照有关规定 经过注水、加压检查有没有跑、冒、滴、漏等程序，而直接交工了，这些业主在收房时很难检查，都是隐蔽工程部分，客户用肉眼是很难发现问题，一旦发现出了问 题，重新改造管道，不仅劳民伤财，还搞得人身心疲惫。“隐蔽工程”设计要规范
　　不少老房子在装修时，需做电路改造，因为都是“隐蔽工 程”，客户无法检查，不负责任的施工队随便在墙体开槽、布线，根本不考虑住宅内的电路设计规范。将“隐蔽工程”升级为“隐患工程”。据了解，今年3? 15,由中国科协科学技术普及部、建设部住宅产业化促进中心和国际铜业协联合咨询时，告诉客户用电负荷设计应在6千瓦以上、分支回路应在8回以上、固定插 座应不少于25组，表前线截面应不小于10m㎡、分支回路截面不小于2.5m㎡，空调等大功率电器最好单独走一条4m㎡的线路，厨房和卫生间回路最好用 4m㎡的铜线等。对于装修时，如何设计分支回路、固定插座、选择电线等“隐蔽工程”都应有良好的设计和规范的施工，如施工队对“隐蔽工程”不负责任，“隐 患工程”将造成很大的生活不便。3、如何检验新房装修：中后期流程新房装修好了，该如何检验新房装修的成果？单单从整体效果看是看不出来的，因为从一个毛坯房或旧房到装修后，视觉上都是非常好的，所以如何检验新房装修成果要从细节入手。
　　1 中期新房检验
　　1 检验木工活质量，最好请有经验的朋友陪你一起检验新房装修的效果。
　　2 缴付中期工程款 增项费用。
　　2 看家具
　　新房检验时间：装修开始后。
　　方法：家具的颜色搭配一定要咨询设计师的意见，否则都等最后检验新房时再提出来更换就很麻烦了。
　　3 厨房 卫生间贴瓷砖
　　如果是旧房，一定要重新做防水卫生间防水不低于1.8米，检验时间一定要在新房装修过程中进行。
　　贴小砖的价格高于普通瓷砖，在检验新房时一定要注意。因为价格会相差很多。
　　4 第二次新房装修工程检验
　　1 瓷砖空鼓要小于5%。
　　2 吊顶龙骨要刷防火涂料。
　　3 防水要做24小时闭水试验。
　　5 安装成品门和地板
　　1 铺地板要检验每包地板是否够数，防止工人偷地板。
　　2 门的尺寸要门厂家和地板厂家一起确定，以免尺寸不合适。
　　6 安装洁具
　　洁具安装后尽量不要让工人再使用了。
　　7 安装灯具 五金
　　1 多灯泡的灯，要分路控制，保证每次只开一组，不全开，节约电。
　　2 五金安装的高度一定要亲自试过检验过方便使用。
　　8 安装窗帘布艺
　　1 窗帘的颜色样式，最好咨询你的设计师。
　　2 窗帘本身价格不高，商家一般用提高辅料价格的方便，盈利，所以在检验新房窗帘安装时要特别注意辅料。
　　9 检验新房完工后验收
　　1 要请有经验的人陪你检验新房验收。
　　2 要亲自重新量所有施工项目的面积，以免装修公司谎报数量。4、装修尾期验收由客户、设计师、工程监理、施工负责人四方参与，对工程材料、设计、工艺质量进行整体验收，合格后签字确认。验收除了鉴定装修整体效果外，主要还是看手工质量是否令人满意。验收可以从以下几个方面进行鉴定：
　　(1) 照明电路敷设要符合规程，插座、灯具开关、总闸、漏电开关等要有一定的高度、厨房、空调要专线敷设，电视天线和电话专线要安装在便于维修的位置。
　　(2) 排水要顺畅，无渗漏、回流和积水现象，高档水件无钳痕及擦花现象。
　　(3) 新砌墙体要垂直,砖体水平面一致，接缝均匀整齐，砖缝不超过1mm，瓷片整体误差不超过0.8cm。
　　(4) 平面天花板整体产误差不超过0.5，板与板夹缝不超过0.3mm；塑料天花板误差不超过0.5mm。
　　(5) 木封口线、角线、腰线饰面板碰口缝不超过0.2mm，线与线夹口角缝不超出0.3mm，饰面板与板碰口不超过0.2mm，推拉门整面误差不超出0.3mm。
　　(6) 油漆要光滑、手感好，无扫痕裂缝，一米内无色差和钉眼。
　　(7) 墙身面平线直，一米内无明显的凸感和色差，用于摸抹无甩灰。施工质量与施工队伍素质有关；又与施工项目单价有关。最好的办法就是动工前双方签订合同，明确装修要求和验收标准。 工程完工
　　家装工程全部完工，施工现场清洁、整理。 　 　用户在使用过程中如发现质量问题，先同装饰公司取得联系，把发生的质量问题向装饰公司说明，凡是由装饰公司所做的装修，都可以进行保修，保修期为一年。 具体下列问题可进行保修；由于季节温差造成的开裂、变形(包括饰面板、墙地砖、木材、成品等等)；由施工质量造成的问题，如水管漏水、电路短路等。
　　保修期内出现质量问题应如何解决？ 　 　在保修期内出现质量问题，用户可直接找到原施工队所在公司的负责人，如证实属于施工质量问题后，装饰公司必须无条件地为用户换工换料，不可拖迁。如果装 饰公司拒绝为用户保修，这时用户可以直接向家装市场的质检部投诉，由市场管理部门出面勒令装饰公司为用户无条件保修或直接由市场为用户保修。
　　家装保修
　　按合同约定，由家装公司负责一定期限的家装工程的维修工作。 　 　用户在使用过程中如发现质量问题，先同装饰公司取得联系，把发生的质量问题向装饰公司说明，凡是由装饰公司所做的装修，都可以进行保修，保修期为二年。 具体下列问题可进行保修；由于季节温差造成的开裂、变形(包括饰面板、墙地砖、木材、成品等等)；由施工质量造成的问题，如水管漏水、电路短路等。
　　保修期内出现质量问题应如何解决？ 　 　在保修期内出现质量问题，用户可直接找到原施工队所在公司的负责人，如证实属于施工质量问题后，装饰公司必须无条件地为用户换工换料，不可拖迁。如果装 饰公司拒绝为用户保修，这时用户可以直接向家装市场的质检部投诉，由市场管理部门出面勒令装饰公司为用户无条件保修或直接由市场为用户保修。

    	</content>        
    </item>
</itemlist>        