<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='yes' ?>
<itemlist>
    <item>
        <title>装修公司的选择</title>
        <content>要想新房装修成功，业主们最需要做的就是找一个好装修公司，没有经验的业主在寻找装修公司时会很盲目，到装修公司进行考察之时，很容易被装修公司的花言巧语和热情所欺骗，在没有具体考察这个装修公司的实际情况时，就决定选择这个装修公司，殊不知，所有的装修公司在拉客户时都是热情积极的，但当业主交了定金和预付款之后，那态度可能就会有180度的大转弯。

　　我在网上看了一篇选择装修公司的技巧，今天写出来和大家一起分享：

　　一、装修公司的级别分类

　　1、设计优良，施工精细的一些装修工作室。

　　2、名气大，规模也很大的超大型装修公司。

　　3、公司整体规模大，但在当地不一定很出名的全国连锁型公司。

　　4、当地的二、三流装修公司。

　　5、游击队。

　　那对于装修业主来说到底选择哪种好呢?具体有以下几种方法：

　　第一种，如果银子允许，业主们当然希望的是有月薪n万的真正设计师为你服务，施工非常严格，其相同的工作，可能会比一般家装公司多几十道工序。装修品质就是这样的，如果你要做好，可能需要100块钱，但如果你要做到精益求精，极致的好，你需要的是100×n倍的投入。所以这类装修工作室的价格是不一样的。把他们的价格和一般家装公司报价来比较，就象说：“宝马也不过是和夏利一样只有四个轮子，一个车厢，凭啥贵那么多!”。

　　第二种，我只能说它很好。但它并不能保证他百分百不出问题。因为你不能确定在盛名之下他们还能否看的上一些业主家比较小的活。但他们起码会比较重视他们的名声，如果你到处投诉，对他们是有作用的。另外他们公司的生命力还是比较强，不会给你装修完没多久就消失了，售后服务是有保障的。

　　第三种，因为家装行业的大公司，很多都是全国化的。他们有的是从当地发家的，这样的公司，当地的消费者会比较认可，有的是从外地发家的，这样当地的消费者可能就不太了解。但是从外地发家的大型装饰公司也依然很多，他们也不会放弃其它市场。相对第二种，这类公司，虽然也很有实力，在当地市场会不那么有名气，相对而言，会没有那么大客户去找他们，所以对于一些小客户，他们也相对更重视，另外他们的价格也缩微会比第二类公司低一些。这种大公司，生命力依然很强，所以，售后服务依然有保障。

　　第四种，这类公司中依然有好公司，质优价廉，但怎么能确保选到，很难。毕竟这类公司太良莠不齐了，大家可以看到在网友中有很多被装修公司严重欺骗，或者非常假冒伪劣的工程都是找的这类公司。但如果，你有亲戚朋友找过这类公司中的装修，并且不错的，你也可以选用。

　　第五种，游击队，可能你需要花费更多的精力，另外合同对于他们几乎没有任何效应，我们只能用钱款控制他们，找他们会很累，并且售后完全没有保障。很多第一次装修的同学可能不知道，装修装修，装了肯定需要修的，如果找游击队，到时候人都不见了，找谁去啊。当然，游击队最大的好处是便宜啊。

　　各种队伍，各有优劣，怎么选择，就要看你自家的具体情况而定了。

　　二、找熟人装修到底好不好啊?

　　说到找熟人装修，很多业主都要摇头，觉得出问题不好说，其实找熟人装修还是有好处的，毕竟他卷款跑掉的概率还是很低的，而且，以后找他维修什么的也相对方便，但是找熟人还得有些注意：

　　1、无论多熟，合同和工程报价表都得详细制作并签订。

　　2、不可盲目信任，认为是熟人，就大放手，比如让他代买所有材料之类的事情是绝对应该避免的，找熟人依然应该象找陌生队伍一样小心，因为即便你的熟人不打算蒙你，可他手下的工人可不一定也这么想。

　　3、出了问题，一定要拉得下面子，而且在装修开工之前就应该说好，工程上的事情，有问题就应该直接指出，对事不对人，如果你觉得这个熟人是出了问题你也不好意思开口的，那么就坚决不能找此人装修。

　　4、钱款上也要按章办事，熟人往往会以各种理由找你预支费用，这个时候一定要立场坚定，合同上怎么约定的，就怎么付钱，不要因为是熟人觉得放心就盲目预支。

　　5、买东西也不能轻信熟人的推荐，在装修行业，带客户买东西然后拿回扣，是他们认为理所应当的，不要以为是熟人，他就不会这么做，所以，购物时最好自己前往，避免多花冤枉钱。

　　三、如何能挑选到做活质量好的工人?

　　其实装修工程做的好还是坏，和装修工人有着极为重要的关系，所以业主们一定要挑选好装修工人，在挑选装修工人时，选工人和选施工队一样，不要看样板间，而要去一些普通的客户家，到工地，多看看此工人干的活儿怎么样，然后和业主多沟通，看看活儿是不是这个工人干的，业主对工人的印象如何。

　　另外，要和选定的工人多交流，看看沟通情况怎么样，我就用过一个瓦工，活儿不错就是理解力超差，而且他说的话我还听不懂(非常浓重的方言口音)，最后造成我家瓷砖返了两次工，非常郁闷。对于一些特殊工种，比如水工，电工，必须要有相关资格证书的工人，持证上岗。

　　四、寻找好的装修工长

　　除了装修工人，负责整个项目的装修工长当然也很重要，负责任的工长会督促装修工人做好活儿，那到底要怎么选工长呢?

　　1、脾气要好，装修中业主与施工方难免有争执，脾气好的工长会和你细心交流，而不会胡乱甩摊子。

　　2、管理能力要好，工人要都听他的，很多工长说什么工人根本不听，这样的工长显然不能选。

　　3、至少每天到工地一次，有些工长由于接的活儿太多，几天都不露一次面，对工人的监管自然不力。

　　4、工长本身起码是个大工而且活儿还要好，一般这样的工长，对工人的工艺指导更专业。

　　五、各工种工人具体负责的项目

　　电工：进行强电和弱电改造的工人，此工种必须持证上岗。

　　水暖工：进行上下水、及暖气相关的改造，此工种必须持证上岗。

　　瓦工：家里需要用水泥干的活儿都是瓦工干的，比如：贴瓷砖、地面找平等等。

　　木工：家里需要造型的都是木工干，一般不局限于木材活儿，比如吊顶虽然是用石膏板，但也是木工干，当然，做家具，打龙骨等，都是木工活儿。

　　油漆工：所有刷漆及刷漆前相关的活儿都是油工干，比如：刮腻子和喷乳胶漆等等。

　　小工：所有以上有专业技巧的工人都称为大工，与之对应的就是小工，这种工人是給大工打下手的，比如在家砸墙、开槽、和泥等等一般都是小工干的。

　　六、资质高的公司是不是就会有好的家装质量?

　　选装修公司的时候，有时候会发现一些不出名但资质特别高的装修公司，仔细看他们的工程案例，会发现做了好多大型工程，比如給某某商场装修过，給某某写字楼装修过，等等。而且他们的装修报价有的时候还不高，有的业主发现这样的装修公司就会暗自高兴以为捡到了宝，但其实，这样的公司要慎选。

　　在市场不景气的环境之下，以前一些专门做大型工装的公司可能也开始拓展业务往家装发展，但家装和工装是不一样的，不在于家装有多复杂，而在于家装有很多特殊的地方，而以往只做工装的装修公司的人员，可能对这些家装中的细节却不是很了解。

　　当然，这样的公司并不是完全不能选择，你可以多了解一下，毕竟他们的工程质量一般来说是比较好的。

　　七、选装修公司时不要偏信样板间

　　业主在初步选定装修公司后，需要去看看他们的实际工地情况，这时很多装修公司会直接带你去他们的样板间，其实这种样板间，看起来几乎是没有意义的，一般装修公司会先定哪些工地是样板间工程，然后从施工队伍到管理都是特殊的。

　　八、初期选装修公司可通过哪些渠道来找?

　　在初选装修公司时，业主们一定要利用一切可利用的信息资源：

　　1、亲戚、朋友、同事：已经装修过的或者对装修比较懂行的是你主要联络对象，尽量让他们给你介绍一些他们知道的好公司。

　　2、广播、电视、报纸：不要只关注广告，还要特别留意一些负面报道，用以排除一些不良公司。

　　3、上网查询相关信息：很多网友会在各种装修论坛相互交流，这些信息非常有用。

　　九、如何管理号装修工人

　　业主们首先要知道一点，现在的装修工人大部分是农民工，还不能真正称为“工人”，他们的劳动自觉性和工作认真度大部分是比较差的，所以不同的管理方法会让同一个工人有完全不同的工作表现。

　　管理工人的第一步从他踏入你家工地的第一天就开始了，一般工人刚到你家也会观察你这个人是怎么样的，说穿了如果是个“软柿子”，他接下来可能就会偷懒耍滑不好好干活，所以这个时候你一定要表现出你是个很懂行而且对活儿很挑剔的人，具体表现方法比如是瓦工到你家，你可以告诉他，你最看不惯瓷砖歪歪扭扭的，瓷砖贴完了你会用各种方法验收，比如敲击听空鼓，用靠尺看平整等等，如果不合格就必须返工，而且不会出返工的工费，另外，如果返工造成瓷砖损坏也要瓦工自己承担。在和工人谈话的过程中你可以尽量多说些从网上现学来的关于贴砖的专业话语来。一般听了你这些话，工人会认为你是个内行，接下来干活会认真很多。

　　在工人真正开始干活了，业主们需注意平时和工人说话交谈等要非常尊重他们，有时候主动給买点饮料啥的，但如果发现工人在工作中有违规的事情，必须严厉的指出，但注意在批评时一定要对事不对人，避免人身攻击，比如说工人“傻”之类的话。特别在第一次发现工人违规操作时，就一定要坚持原则，该返工返工，该投诉投诉，这样工人就知道你是不好惹的，以后会更加认真。

　　十、装修公司的监理和监理公司又什么区别

　　装修公司的内部监理属质检性质，同正规的家装监理有严格的区别：

　　1、资质不同：装修公司的内部监理或某些市场的工程监理没有市建委颁发的监理资质，无资格担当正规监理，而站在第三方立场进行公正监理的家装监理公司具有市建委颁发的监理资质。

　　2、工作范畴不同：内部工程监理不用审核装饰公司的资质和人员资质，本身就归装修公司管，而正规监理公司要审核装修公司的营业执照，装修资质和施工人员的资格，审核设计方案，工程报价，施工工艺，检验材料，分期验收，竣工验收和保修监督等，监理公司是独立的经济实体，不受装修公司的经济约束。

　　3、工作目标不同：装修公司的内部工程监理，目标是使业主认可已运作完的装修工程，收到全额装修费则万事大吉，不能站在业主的立场上进行工作。而站在第三方立场上进行公正监理的监理公司，目标是确保家装工程质量，达到质量验收标准，使业主的合法权益得到保障。

　　所以，装修公司的内部监理和家装市场里的工程监理不同于正规的监理企业，前者属于自己监理自己，多数业主是不认可的，是缺乏公正性的，也是缺乏说服力的。从规范装修装饰业的角度讲，装修公司的内部监理应称为质检更为恰当。

　　十一、什么样的装修公司是好装修公司?

　　1、装修设计和施工时，客户的装修要求无须对设计人员、水电工、木工多次重复。

　　2、对于客户的合理要求快速、正确反应，而不是阳奉阴违、敷衍了事。假如发现两天前提出的问题尚未整改，则该公司的管理应有一定的问题。

　　3、装修公司的现场管理应井井有条，而不是脏乱差。

　　4、好的装修公司应严把各个工序的质量关，且下一道工序应检查上一道工序，如油漆工检查木工等。

　　5、装饰公司必须有进行装饰工程施工的资格。除了要检查营业执照之外，公司有无正规的办公地点，是否能出具合格的票据等，都是需要仔细考察的。

　　6、可以考察这家装饰公司所做过的工程，以此来评价它的设计和施工水平。室内设计师的水平和资历，直接关系到设计水平的高低，所以要对这家公司的设计师详尽询问。如果是朋友介绍，可以通过熟人来了解公司的情况。但有时亲朋好友并不是这方面的“行家”，难免会有“误导”，所以还是要相信自己的判断力。

　　7、考察施工队

　　装修质量的好坏，很大程度上取决于施工队的素质。所以在装修之前，业主还要考察一下装修公司所用的施工队。从目前情况看，在全国各大城市从事家庭装修的施工队，绝大部分都是外地人员。施工队是否有实力，从他们使用的工具上也能窥见一斑。目前装饰工程电动化程度很高，一般有实力的施工队为了提高质量和效率，都开始使用电汽泵、射钉枪等工具。因此业主从工人使用的工具上，就可判断施工队是否具有相应的素质。

　　8、杜绝装修合同的漏洞

　　在认可了报价之后，正规的装饰公司还要和业主签订一份施工合同或协议书。在这份合同中，业主要注意以下几个问题：首先，合同中必须写明装修的具体要求和完工日期。有的消费者在签订合同时，没有注意这两点，给某些装饰公司粗制滥造和拖延工期埋下了“伏笔”。其次，在合同中必须注明使用的装饰材料的具体品牌或型号，以防装饰公司以次充好。合同中有关保修的条文是必不可少的，而且要分清责任：如果属于施工或材料的质量问题，装饰公司应承担全部责任;如果属于用户使用不当，双方可协商处理。

　　十二、如何考察装修公司的水平

　　考察装修公司的水平可以从装修公司所具有的资质证书看。不过，另一方面，有些装潢公司是一些包工队或小公司挂靠在一些大公司的名下，他们虽然能出示资质级别很高的证书，但是单看资质等级并不能说明他们的真实水平。

　　综合的考察装潢公司是很重要的。具体的说就是从各个角度了解公司情况，最重要的方面有设计师的设计能力，可以通过与设计师交谈，了解观看设计师已往的作品;公司的各个施工队哪个质量比较好，在暂时还没有更方便而公正的方法时，最好能够找到接受过某个施工队施工的消费者了解。

　　十三、装修公司可能会给业主出的陷阱

　　现在的装修公司之间竞争非常激烈，业主们为了拉到客户，会给业主挖一些陷阱，让业主跳进去，如：在报价时故意漏报一些项目，让业主觉得这个装修公司比较实惠，当业主给了定金，交了预付款之后，又会告诉业主，当时报价单中少了一些项目，这些项目要另外加钱，以赚取利润，所以业主们一定要仔细检查装修公司初期给的报价单，看是否有漏项，如果有，那就需要求他们添加上，或者直接放弃这个装修公司，另外找别的装修公司。

    	</content>        
    </item>
</itemlist>        