<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='yes' ?>
<itemlist>
    <item>
        <title>验房注意事项(毛坯房、新房、精装房、二手房验房大全)</title>
        <content>验房注意事项(毛坯房、新房、精装房、二手房验房大全)
　　目录：
　　毛坯新房的验房注意事项
　　精装修房验收验房注意事项
　　二手房的验收知识要点
　　A.毛坯房验房注意事项
　　有一些需要业主签字的验收表格，记录该套房子的验收情况，例如《验房交接表》等。据了解，有些开发商为了简化验收流程，同时也为了避免验收纠纷，会在其工作人员陪同业主看房验收之前就要求业主把所有需要签名的表格签完，甚至以不给钥匙看房胁迫业主。律师提醒，这样做对业主是很没有保障的，业主无论如何都必须在看完房之后才能签字验收。
　　验房过程中发现的任何问题业主都应在陪同验房人员在场的情况下记录下来，如果是小问题应要求开发商在短期内整改，改好后再办理入住手续。如果是大问题就要及时与开发商交涉考虑是否退房了。
　　延期交房的原因可以有很多种，关键是业主要了解开发商不能按时交房的真正原因。如果是一般工程性问题推延几个月尚属能接受范围内。但如果是因为开发商资金链出现问题无法继续开工，则建议业主权衡利弊，及时与开发商交涉退房事宜。
　　 

PS:验房完毕需要找装修公司进行比价的童鞋，欢迎登录土巴兔第三方装修平台发布装修招标，可获得3家以上装修公司报价！
　　B.验房程序
　　1.看三书一证一表
　　《建筑工程质量认定书》、《住宅使用说明书》、《住宅质量保证书》、《房产开发建设项目竣工综合验收合格证》、《建筑竣工验收备案表》。并且要根据面积实测报告数据(盖测绘队公章)对照购房合同上的面积。
　　2.交费签字先验房
　　发现问题后更不能交费、签字。应先修房，同时取证、为日后举证(即通过录音机、数码摄像或数码照相调好日期记录证据)打好基础，特别保存好自己那份验房咨询报告。核查房屋总面积超出或减少百分之三以内的情况很普遍(多退少补，吃亏的是业主);套内面积减少、公摊面积增加的情况更多(实得面积减少，吃亏的还是业主)。
　　3.房屋完好：签业主公约、前期物业管理合同时，看好条款，不能放弃自己的权利。
　　4.交合理费用：包括：物业管理费、装修押金、垃圾清运费
　　5.验房细节：
　　a.核对购房合同的附件及配套设施
　　b.净面积测量、开间进深及净高尺寸测量
　　c.楼地面空鼓、裂缝、起沙检验
　　d.墙面空鼓、裂缝、龟裂、爆灰、平整度、阴阳角检验
　　6.顶棚检验:门、窗安装质量及配件检验
　　7.进行渗漏试验:电路绝缘、接地检测
　　8.给、排水安装质量检验
　　9.其它细部结构的检测
　　 


　　B.商品房验房注意事项
　　一、商品房验房注意事项
　　1、窗边与混凝土接口有无缝隙.窗框属易撞击处，框墙接缝处一定要密实，不能有缝隙。
　　2、房屋内各处开关窗户是否太紧?开启关闭是否顺畅?
　　3、屋顶上是否有裂缝?一般来说，与房间横梁平行的裂缝，属眼下的质量通病，虽有质量问题，但基本不妨碍使用;如果裂缝与墙角呈45度斜角，甚至与横梁呈垂直状态，那么就说明房屋沉降严重，该住宅有严重结构性质量问题。
　　4、看屋顶部是否有麻点?这种麻点专业称“石灰爆点”，是石灰水没有经过足够时间的熟化所致。如果顶部有麻点，对室内装潢将带来很大的不利影响。
　　5、墙身顶棚有无部分隆起?用木棍敲一下有无空声?
　　6、坐厕下水是否顺畅?冲水声响是否正常?冲厕水箱有无漏水声?
　　7、卫生间、厨房内是否有地漏，坡度是否对头，绝不能往门口处倾斜，不然水要流进居室内。
　　8、试一下房屋内所有的开关、插座及总电闸有无问题?各种电路、闭路电视、电话插座的位置等，也应仔细了解。30%的火灾是由于电气事故引起的，这与电气线路的设置有相当的关系。为了用电的安全和方便，国家出台了《住宅设计规范》，规定每套住宅回路数不宜少于5个。增加回路可以保证电线的使用寿命，减少短路火灾事故的发生。
　　9、顶棚有无水渍?裂痕?如有水渍，说明有渗漏之嫌。如果你是住顶层房子的住户，那么观察一下顶层是否渗漏是绝不能忘记的。
　　10、供水管的材质?目前大部分供水管采用铜管。铜管可安全使用50年。铜可以抑制细茵生长，增长水中的铜含量，有益健康。
　　11、试煤气热水器开关是否妥当?
　　12、居室、客厅各种管线是否外露?是否有管线穿过?因为有较多管线穿越居室，会造成装修困难，也会造成视觉上的障碍，影响整体感。
　　13、自来水水质怎么样?注意区分市政水和小区自供水。
　　14、墙身、顶棚楼板有无特别倾斜?弯曲?起浪?隆起或凹陷的地方?最简单的办法是拿手电筒照射墙面和顶棚，有无凹凸一眼就能看出来。
　　15、检查屋内是否清洁?有无残留建筑垃圾?查看所有可以拆开的空间内是否有垃圾?
　　16、要求开发商出具该楼盘的竣工备案表和测绘单位实测面积明细表。 四、收楼要验哪些内容? 面积、电气、屋面、地面、装修、结构、外墙一个都不能少购房面积 从房屋交接的实践来看，由于对商品房销售面积的计算方法不甚了解，多数购房者只注重对房屋结构、装修质量的验收，而忽视对房屋面积的核实。实际上，房屋面积的大小不仅影响到最终产权，而且涉及房价，对购房者的经济利益产生直接影响。所以核查所购房屋的销售面积也是房屋验收工作中的一个重要环节，应当引起购房者的高度重视。应该依据建设部最新颁布实施的《商品房销售面积计算及公用建筑面积分摊规则(试行)》，对购房面积进行计算。
　　 

 
　　C.精装修房的验房注意事项
　　验房专业人士建议，购房者收楼看楼时最好是带上装修行业的朋友或请专业的验房师陪同一起收楼验房,发现总是让开发商及时修整,减少不必要的费用,也维护购房者的权益. 以下几个比较简单的验收题点：
　　1、门窗：用手按门窗套，不应有空洞的感觉;直角接合处应严密，表面应光洁。在不上锁时，门窗不应自动关上或打开。门窗套及门面上不应有钉眼、气泡或明显色差。检查窗户的密封性时可用水管喷射外墙10分钟或以上，看窗台上是否出现水渍。
　　2、墙壁：环视墙身或用手触摸，可看出墙面是否平整洁净。若油漆没有顺同一方向漆，就会出现若隐若现的痕迹，影响美观;墙身出现裂纹，则表示油漆功夫马虎。相关位置要预留有空调管孔。
　　3、地板：看看地板是否起翘，听听地板是否空心。地板不应有明显的缝隙和不平整，地板与踢脚板的结合要密合。尤其是地板靠近墙角及门口的位置，要多加留意。验房时可在每个房间里慢慢走一遍，仔细听听有无“咯吱咯吱”的响声。
　　4、卫生间：在浴缸里放半缸水浸过夜，隔天可以查出浴缸是否渗水、出水是否顺畅。最好与楼上业主商议，用同样方法，查验天花板会不会渗水。坐厕、洗面台要打磨光洁，最忌出现裂纹或刮花痕迹。在检查坐便器的下水情况时，最好反复多次的进行排水试验。另外，坐便器与地面应有膨胀螺栓固定并用硅酮胶密封(不得用水泥密封)。
　　5、厨房：检查厨具是否有崩裂、刮花、搪瓷脱落等情况，厨柜门是否开闭自如，螺丝有无脱落。在洗菜池里反复地装水、排水，看看水管是否有异物堵塞。
　　6、电路：应留意单位内的电掣有无更改;电路容量是否足以负荷电器设备;墙上的电源面板位置分布是否合理;厨、卫电源是否安全;电话线路、电视天线信号是否清晰。如果条件容许还应该用万用表检查插座是否有电。 一旦在验收时发现质量问题或是装修不符合合同约定的，购房者应立即向开发商指出，开发商有义务进行维修。
　　 

 
　　D.二手房验房注意事项
　　二手房验房注意事项一、注意交楼附送物品清单
　　当前二手房市场上大多是一些带装修的房屋，在签约时，请各位业主与买家把附送的物品列明清单及数量，对于一些家电产品建议列明型号、牌子等，方便收楼时核对物品是否与合同相符。
　　二手房验房注意事项二、要检查单位室内各项设施是否有质量问题
　　房屋装修：房屋是否被刚刚装修，这种粉刷往往掩盖了房屋本身的一些瑕疵或缺陷，比如，墙壁上的裂缝、天花板渗水的水印和返潮发霉的痕迹。
　　房屋开裂：检查房屋有无裂缝，首先仔细察看房屋的地面和墙上有无裂缝，如有裂缝，要看是什么样的裂缝。
　　渗水漏水的问题：通称"五漏一渗"，是指屋面漏水、水箱漏水、楼地面漏水、上下水管道漏水、卫生洁具漏水和墙面渗水，这类问题约占质量问题总数70%以上。
　　门窗：建议将房屋门窗分别开关检验。
　　市政配套设施：供水，打开水龙头观察水的质量、水压;供电，确认房子的供电容量，避免出现夏天开不了空调的尴尬，户内外电线是否有老化的现象;有限电视，打开电视看一看图像是否清楚，能收视多少台的节目观察;煤气，煤气的接通情况，是否已经换用了天然气;暖气，是否有供暖。
　　二手房验房注意事项三、各项费用必须结清
　　正如案例所提及的费用问题，收楼后发现原业主欠下了数千元的费用，要找业原业主追讨时已经无法联系了，只好自认倒霉，所以请各位买家在收楼时，必须确认原业主已结清水电、煤气、电话、电视、网络、物业管理费等费用，以免自己承担不必要的费用。
　　二手房验房注意事项四、收楼证明是否齐全
　　对于一些多年未入住的新楼，买家收楼时要检查验收楼盘交付使用的证件是否齐备，同时对于一些所谓收楼费用，例如维修基金等，必须清晰知道业主是否曾缴交过，以免造成自己的损失。
　　二手房验房注意事项五、户籍是否迁出
　　对于名校物业，有部分的原业主把物业出售，但户籍仍挂在已出售的物业，新业主在收楼时，如果想用该物业的户籍时，及时要求对方按时把户籍迁出，否则新业主无法找派出所接收户籍。
　　二手房验房注意事项六、过户手续是否齐全
　　买家成功收楼后，通常客户都要办理一些过户手续，例如过户的税单、有线电视、电话、网络等转名手续的是否齐全，否则买家无法使用相关的服务。
	
    	</content>        
    </item>
</itemlist>        