<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='yes' ?>
<itemlist>
    <item>
        <title>室内装修具体流程</title>
        <content>【摘要】很多的年轻人在买完新房之后面对室内装修可谓也是想痛了脑子还没弄出个名堂，心想着要是有一个现成室内装修流程表格的摆在面前那该多好呀。现在马上就可以变成现实啦，详情如下。
很多的年轻人在买完新房之后面对室内装修可谓也是想痛了脑子还没弄出个名堂，心想着要是有一个现成室内装修流程表格的摆在面前那该多好呀。现在马上就可以变成现实啦，详情如下。当然咯，要是你觉得不符合你的自身条件，那就当个参考吧。　
 装修步骤:
一、验房
和物业管理的人一道去验房(最好有一两个懂点行的人一道)。验几个大的东东--
1、水路：进水管道通了吗?下水管道及防水层的防水状况，防水效果好吗?
2、电路：强电线(220V)入户没有，入户线是不是6平方毫米以上?弱电线(电视电话网络等)入户没有?
3、土建：墙面是否平整?有无裂缝?土建粉水(天地墙表面)水泥标号够不够高
4、门窗：是否是按购房合同要求安装了，安装的牢固性如何?
5、室内面积测量：使用面积的详细测量(装修设计时需要)，面积是否是与购房合同一致?
如果以上东东都没有问题了，你可以真正按房了，呵，，可能还有些小问题，你只要想起多少就向物管的工作人员询问就行了。呵可以进入下一步了!
二、设计
和家里的人或有点在行的朋友一起探讨“建房大计”，充当设计师了。
1、房屋的布置图：根据自己对房屋功能区域的认识，喜欢的风格进行设计。这期间，你得多跑跑建材市场，了解各种材料(含价格哟，这与设计成本有关)如，瓷砖
、板材、漆料等等(太多了，就不细数了)。经过你们比较周密的讨论，绘制一张地平面布置图和天平面布置图。再根据布置图，反复推敲，找到一个最理想的方案!
特别说明的是：在设计中要从。。。实用(要方便)--安全(如一些拉手的使用，墙体阳角的处理等)--环保(用材)--美观(空间合理利用)--风格
(自成一体也行!多看看装修方面的书籍)去进行斟酌取舍!
2、施工图的绘制(工人是按图施工，才会达到最初的设计效果的。。呵呵。人不是自己动手来做每一项工作吧，还得请装修工人滴。。)
绘制有尺寸标注的施工详图，如装饰墙面，家具等。以上工作完成之后才是装薜目?加矗?
三、预算
根据你所了解的材料价格和施工详图作出比较实际的预算，切记别忘了施工中存在的损耗问题(通常在5%左右)
1、水电预算(给排水管及管件，强弱电线、穿线管及管件，水电安装费用)
2、地面工程预算(瓷砖，地板等)
3、天棚工程预算
4、墙工程预算(墙漆、墙纸等)
5、木作工程预算(家具、装饰面等)
6、门窗工程预算
7、其它工程预算(成品家具或物件的安装费用，清洁卫生费用，运输费用等等等等0
现在你知道你要花多少银子才能达到你想要的“我的家”了，钱不够，快快去赚吧!呵，如果够了，就可以选个好日子，组织工人开工装修了!
四、施工
室内装修工程通常分为石工，水电工，泥瓦工，木工，漆工，清洁工，搬运工，专业产品安装工等等
开始装修了就大致按以下步骤进行：
1、石工，打线槽：所有管线线槽(给排水路、强弱电路)以及按设计要求的所类墙体等的拆除、开洞等。(通常3天完成)
2、水电工，布线：电路、水路、气路的安装布置。(通常4～7天完成)
3、泥(水)瓦工，土建及墙、地砖面饰：填埋线槽、建墙、各项天地墙面修补、地砖墙砖铺贴。(通常10～25天完成)
4、木工，装饰及安具制作：按设计要求的所有装饰面(天地墙面)以及家具等。(通常15～30天完成)
5、漆工，家具及墙体等饰面：所有木质家具、装饰面的面饰、天棚及墙面的粉饰(乳胶漆、墙纸墙布)。(通常20～40天完成，尤其是做墙面漆时，与天气关系很大)
6、水电工，灯洁具安装。(通常3～4天完成)
7、其它，木地板窗帘安装、自购五金挂件的安装、整体开荒清洁。(通常3～4天完成)
8、这下就可以再买点家私(如沙发，餐桌等等)，，搬家了。。过半过月，你就入住吧(如果，你用的材料比较环保，装修完成后，不必专门对室内的污染进行处理，通通风就行。)
以上步骤有交叉施工现象。
装修过程中，你得牢记你的设计初衷，最好不要在施工过程中轻易改变，否则做出来的东东什么都不是，你会相当不满的，后悔莫及哟!
五、用材
要环保又要省钱钱，你还得在材料方面下功夫!
用好材料?呵呵，，指哪方面评价的好?是材质质量?还是安全环保?还是综合的性价比?
呵，装修房子用的材料种类太多太多了哟。常言道：只有钱才识货!呵，你专买贵的，包是好的。但是性价比又不是很让人满意了。
一般来讲，买中档价位的产品，就比较好了。
木材类：木工板用80～100元左右的大芯板;木条用色泽鲜亮的;面板用1mm左右厚的天然板;少用密度板(甲醛含量较高)。。。。。还有就是防火板用1mm厚的。
石材类：多用大理石少用花岗石(大理石花纹美观，辐射少，但硬度相对差一点)，当然梯步之类常用花岗石。还可用些文化石。(石材的色泽鲜亮的辐射都较大)。
面饰砖：最好采用当地的几个品牌货。只是价格高点。你可自己去比较。
墙面漆：多乐士，立邦，华润、菊花。。。。
家具漆：长颈鹿，大宝。。。
水泥：用当地的最好品牌产品
电线：用当地的最好品牌产品
看完上述所说，是不是觉得装修房子其实也是人生中的一大件乐事，您试想一下，在您的一生当中能有几次这样的机会，这个就不用我说了吧，当您用心去做一件事情的时候，无论是什么，其实也会感觉相当的美妙，去仔细体会那种过程才是真正的享受。

    	</content>        
    </item>
</itemlist>        