<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='yes' ?>
<itemlist>
    <item>
        <title>毛坯房装修步骤(珍藏版 赶紧收藏了！)</title>
        <content>导读：分享偶家滴毛坯房装修步骤，供刚入门的装修学弟学妹们学习学习上哈，我会将毛坯房装修中的每一个步骤，详细的贴在这里哈，偶家是采用半包的哈。所以在整个毛坯房装修步骤中，你会发现我都记录了，采购装修材料的顺序哈，绝对的经验之谈哈，学习过来人的经验，可以少吃点亏哈。
　　(一)工具到位，准备就绪
　　装修前，必须准备好的几样东西放在你的包包里。卷尺(买5m的，不要3m的)、计算器、大板夹(夹单子、收据用);另外，最好提早在工地准备好旧毛巾(柔棉的那种，贴完砖擦砖用)、塑料袋(缠在管道接口上，可防脏物堵塞)
　　(二)选择良辰吉日，放炮开工（相关阅读： 2013年装修吉日）
　　在工人进场之前，最好将家里的角角落落亲自测量一遍，拿笔尺记下来，标清楚，一定一定不要偷懒。测量的内容主要包括：
　　1、明确装修过程涉及的面积。特别是贴砖面积、墙面漆面积、壁纸面积、地板面积;
　　2、明确主要墙面尺寸。特别是以后需要设计摆放家具的墙面尺寸。
　　☆☆☆☆应该去购买散热器了☆☆☆☆
　　(三)主体拆改，让空间更实用  （相关阅读：装修主材有哪些）
　　主体拆改是最先上的一个项目，主要包括拆墙、砌墙、铲墙皮、拆暖气、换塑钢窗等等。拆改完的垃圾，要及时清理出去，保证室内的清洁，也是为了方便施工。
　　☆☆☆☆此时，该把成品门定下来了☆☆☆☆
　　☆☆☆☆这时最好把橱柜、烟机、灶具、热水器逛透，并可以确定下来☆☆☆☆
　　(四)水电改造，安排好每个空间的用途 （相关阅读：水电改造注意事项）
　　水电改造，没有后悔药吃。砖上了墙、吊顶一封上，再想加插座可就难咯。所以，一定要确定好开关、灯具、台盆、浴缸、洗衣机等等确切的位置。
　　水电改造前，橱柜设计师应上门进行第一次测量，帮你确定好电源、水路的改造方案。
　　热水器，也最好派人来根据你所确定的型号，设计好电源、接口的位置。
　　提醒你哦：水盆下面的墙上，最好留电源插座，方便装厨宝。
　　空调洞和电源尽量放在床头的这面墙上，避免以后空调直接对着人吹。
　　强电和弱点要保持20公分的间距，例如，插座和网线间要留20公分距离。
　　(五)包立管，把难看的管道包起来
　　考虑到厨房卫生间的易潮易湿环境，包立管的材料一定不能用木龙骨!大家千万小心，即使木龙骨上刷防腐涂料也不行。
　　记住，包立管用轻钢龙骨，或者红砖。轻钢龙骨省地方，但最牢固好用的是红砖。
　　☆☆☆☆这时需要购好瓷砖、勾缝剂等☆☆☆☆
　　☆☆☆☆家具要提早定，留好工期，一般至少要15天左右☆☆☆☆
　　（六）贴砖，第一件有实体质感的东西  （相关阅读：贴砖注意事项）
　　贴砖前，要买好地漏。
　　注意：要买专用的洗衣机或淋浴用地漏，而且要防臭功能。
　　做完防水、拉毛后，就准备贴砖了。
　　除了正常的贴砖注意，瓷砖泡水、阴干;破残的瓷砖留做切割外，我个人强调贴砖的整体美感。简单说，就是上墙的砖，宽不能小于10公分以下。贴砖时经常要遇到这种情况，比如说，1米的墙宽，砖为32*32cm，正常贴法，3整1小。但是，32×3=96，还要预留1公分的勾缝空间，最后剩下那个小砖只能贴3cm宽。不是我挑剔，窄窄的一条砖贴在那里，要多难看有多难看。
　　只要你提前跟瓦工师傅说清楚，上墙的砖，宽不能小于10公分以下。他就会两边裁砖。还是举刚才1米宽的墙的例子，就变成2整2小。32×2=64，预留1公分的勾缝，两边的小砖各17.5cm就可以了。这样，看起来两边不但对称，而且整墙都不会有窄窄一条在那里碍眼。
　　不过，此做法费砖，请大家买砖前就打出富裕量。
　　☆☆☆☆这时应确定水盆、龙头，并约请橱柜设计师第二次上门☆☆☆☆
　　☆☆同时购买油漆(混或清)、墙漆、硝基漆、稀释水等，如贴壁纸，也要先定好☆☆
　　(七)油工上阵，洗刷刷洗刷刷
　　如果不买成品门，那么就让工人师傅做吧。
　　注意：任何木工活，哪怕只是做垭口，一定要遵循这个步骤，大芯板沉底，饰面板贴面，然后才能上油漆。做混油时，有那种不负责任的工人，偷懒，直接在大芯板上刷油，这是绝对错误的。别信个别卖大芯板的胡说，直接在上面刷油都没问题。记住，直接刷油，过不了多久，就得全部开裂，切记切记。
　　现在做混油，都不用刷，而用喷的。最好，让工人把门内侧、电表箱一并喷上白色，不浪费还漂亮。
　　刷墙没什么好说的，找平、打磨、滚刷，效果好不好，绝对依靠你家油工的手艺。
　　我家除了壁纸就是白漆，没刷颜色。需要提醒大家，如果墙壁要刷颜色，调色一定要注意，调出的颜色要比色卡浅，千万不能同于色卡或比它深，否则你会后悔不已。因为刷墙时至少两遍面漆，有些还要三遍，上墙的颜色会一层比一层深的。
　　关于刷漆方法是喷涂还是滚涂，仁者见仁，智者见智。我家用的是滚涂，没试过喷的。据说喷的效果好些，可一旦有了破坏要补漆，将变得困难万分。
　　(八)壁纸，美轮美奂的墙壁
　　贴壁纸比刷墙漆，效果要好很多很多。
　　墙漆刷好后，油工会在需要贴壁纸的地方刷硝基漆，漆隔天就可以干透，然后就可以约师傅贴壁纸了。我刚开始还担心贴壁纸会把刷好的白墙搞脏，后来贴时才知晓，贴壁纸真是个特干净的活儿!我的担心完全多余。
　　注意：壁纸贴完48小时内不要开窗通风，让它慢慢阴干。
　　跟师傅说好，个别地方起翘的话，要麻烦他帮忙来修补一下。
　　☆☆☆☆此时，该买面板、插座、灯具啦☆☆☆☆
　　(九)安装插座面板
　　插座面板大概半天可以安装完毕。
　　提醒你：1、插座最好买带开关功能的，尤其是厨房，这样电饭锅、微波炉就可免于插拔电源，用开关即可控制。
　　2、有开关的插座虽好，但要注意实用性。据我观察，带开关的五孔电源，三项插座都是扁口的，一旦你的电器需要的是圆口三项时，就会出现空着插座用插板的郁闷局面。所以，多用插座也一定要，哪怕它没开关控制!
　　☆☆☆☆此时，应购买卫生间厨房所用吊顶☆☆☆☆
　　☆☆☆☆此时，如需装浴霸，请在吊顶前购买并安装☆☆☆☆
　　(十)厨卫吊顶，封上最后一个难看的部分
　　先安装热水器和浴霸，安装好后，吊顶封边才能更好地半包热水器，也就是更美观地衔接啦。
　　注意：1、最好买铝扣吊顶，即使多年后拆掉不用，卖废铝都值不少钱。反观，pvc扣板好看，但质量、性能都一般般，而且塑料的东西即使卖废品都值不了几个钱。
　　2、买扣板，要问全包的价格，不要扣板、边角分着买。但安装费是另算的。
　　(十一)安装橱柜，漂亮的整体厨房诞生
　　橱柜是个配合工程，应提前约好烟机、灶具和水槽。最好同一天送来并跟橱柜一起同时安装。
　　提前跟橱柜厂说，把裁下灶具和水槽位置的人造石台面一并带过来，n多银子的东西，不能白给了厂家。包个水表、管道什么的，很有用处。
　　(十二)安装成品门
　　成品门应先于地板安装，主要因为装门步骤复杂，合页、门锁、门吸、门框等等，所用工具众多，如先装地板，磕磕碰碰很难避免。我家就是先装地板后装门，地板上磕出了很多小坑，肉疼si我了。
　　(十三)安装晾衣架、窗帘杆、灯具、洁具、卫浴五金件
　　建议在装地板前，将这些灰渣散落多的项目一一搞定。
　　(十四)安装地板
　　地板装前一定要做找平，我好多邻居家铺地板没用找平，所以我和老毛都大意了。没想到，地板铺上后，过道一走一瘪，非常郁闷。只好拆下来，拿快沾粉找平后重铺。
　　事先备上一点胡椒粒，不要买地板工人带来的所谓的杀虫粉，让他们沿着踢角撒上就行。
　　一定要求工人不要在屋内切割地板，走廊里去切，最后把走廊打扫一下就可以了。
　　(十五)安装散热器
　　装修到了最后，最容易疏忽大意。
　　必须事先跟js说明确，安装单上盖的如不是厂家的章，将不予签收。
　　注意看散热器的安装单，(不是购买单)，盖章的部分是谁?很多js是这么操作的，购买单上盖的是厂家章;安装单盖的是安装队的章。这样，所谓的“保××年”只是保的散热器本身，可是材质上不是钢就是铜铝，只要能出厂几乎就没有什么质量问题。最容易出问题的地方是安装!如果认同了安装队的章，就基本表示你放弃了让厂家负责的权利。一旦出现泡了地板、淹了家的事故，厂家绝对推卸责任，安装队根本不可能找得到人。所谓的质保，只能由用户承担。
　　(十六)开荒保洁
　　保洁的最大体现，我认为是擦玻璃。那么高的楼，自己爬到外面去擦，是个令人惊恐的事。其次是地板打蜡，蜡要自己买，便宜还好用，但一定要用保洁的打蜡机，效率比人工快几十、上百倍。
　　其余的方面，我觉得不需要太依赖保洁，他们也就拿着小刀片这里刮刮、那里刮刮，没有那么灵的。
　　所以，保洁走后，最好自己再进行一遍细致保洁。去超市买包“五洁粉”，弄几个旧毛巾。用旧毛巾，沾着干的五洁粉，从垭口到门、从瓷砖到踢角，一个屋一个屋的擦，不要偷懒，结果绝对让你骄傲。
　　(十七)家具、家电进场
　　焕然一新的新家，家具首当其冲。床、床垫、衣柜、鞋柜、沙发、餐桌等等。
　　提醒你：家具进场前，应备好如下物品：一次性鞋套(别买质量差的，踩踩就破)、几盒活性炭、梯子、地板保护膜(搬运衣柜、电视柜等最好对地板做个保护)。
　　如果你买的是布艺床，提醒你看看布艺能否全部取下来。因为我实在无法忍受化纤的静电，隔天想自己把原布套取下来，去定做一套纯棉的时候，发现布套做的过长，被钉进床箱里去了。工人偷懒，以为我一年半载的不会拆套子。不知别人家是否有这种经验，反正工人师傅第二天又跑来一趟，死沉的床拆卸一番相当麻烦。家电赶紧送货，手头紧或不着急的等等再说也行。反正电器是越来越高级、越来越便宜。
　　(十八)配饰装点，家才有了味道
　　有了装饰画的点缀，再配上漂亮的窗帘，家里的温柔味道就出来了。
　　提醒你：窗帘千万别在敷料上花太多钱，帘头、铅坠是必加的钱，但花边、布扣、穗子，这八元、那十元的，每米都要多花二三十元，没必要，而且也未见得好看。菊家实战成果2：结合我家的实际，一一道来
　　以下分“购买顺序”、“装修顺序”两种进行排序，帮大家捋清思路。
　　实“先买什么后买什么”和“先装什么后装什么”其实完全不是一个概念。很多商品是定做的，必须要预留商品周期(如成品门、橱柜等)。而很多商品即使不是定做，但必须先确定下来尺寸或使用方式，装修过程才能更贴切地为之服务(如热水器、烟机、灶具等)。所以，我们不但要明确装修的先后顺序，也要弄清购买商品的先后顺序。
　　购买顺序：
　　(1) 工具(卷尺、计算器、夹子)
　　(2) 散热器(提前改好位置及管道，墙面毕，即可约厂家上门安装)
　　(3) 成品门(生产周期长，提前定，测量时要工长在场，相互沟通好)
　　(4) 橱柜(有2次上门测量，改水改电的工作取决于橱柜如何设计)
　　(5) 烟机、灶具、消毒机、洗碗机等(看好型号，安装橱柜之前购买即可)
　　(6) 热水器(厨宝应该同热水器一起买，有优惠，省事)
　　(7) 瓷砖(要充分考虑瓷砖的损耗!宁多不少，反正最后可以退)
　　(8) 家具(生产周期也较长，提前定，买成品时要带户型尺寸图。如定做，要等到空间全部规划后进行测量)
　　(9) 洁具、龙头(至少保证橱柜2次测量前，定好菜盆的具体尺寸。橱柜安装前，保证菜盆就位)
　　(10) 油漆、墙漆、硝基漆等(混油清油后，就是刷墙漆或贴壁纸了)
　　(11) 面板、插座(要保证橱柜安装前，插座就位，方便用电)
　　(12) 灯具(最好将灯具一次性购齐，节能灯泡质量一定要好，飞利浦的最好)
　　(13) 铝扣板(厨卫吊顶用，要求js全包，防止扣板和边角单算钱)
　　(14) 晾衣架、窗轨、卫浴五金件(打孔落灰的咚咚，最好统一安装，然后再保洁。灯具、洁具及五金，晾衣架、窗轨等)
　　(15) 地板(多报数量，可挑余地多些，反正多的退钱)
　　(16) 窗帘、床品(保洁完，家具进场后，就可以用布艺装饰pl的家了)
　　装修顺序：
　　(1) 主体改拆
　　(2) 水电改造
　　(3) 包管道
　　(4) 贴砖
　　(5) 木工(垭口等)
　　(6) 刷油
　　(7) 刷墙漆或贴壁纸
　　(8) 安装插座面板
　　(9) 厨卫吊顶
　　(10) 橱柜
　　(11) 安装成品门
　　(12) 安装灯具、洁具、卫浴五金件
　　(13) 安装晾衣架、窗轨
　　(14) 地板
　　(15) 散热器
　　(16) 开荒保洁
　　(17) 家具、家电
　　(18) 窗帘、床品

    	</content>        
    </item>
</itemlist>        