<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='yes' ?>
<itemlist>
    <item>
        <title>如何选择装修公司</title>
        <content>正文
【摘要】在考虑自家装修之前，选择怎样的装修公司和设计师是不可缺少的环节，相对来说比较重要，那应该怎样选到适合自己家的装修团队和设计师呢?
一、设计阶段
1、寻找设计公司
优秀设计公司必备条件
建筑装饰设计资质分专业甲级、乙级、丙级和专业级资质，只有综合实力较强的才能获得甲级、乙级资质。
一般的设计公司往往会对自己的设计公司精心设计，因此，设计公司自身的装潢往往也能看出该公司的设计水平和设计风格。
此外，设计公司的水平并不能完全体现在简单的相互比较之上，只有适合自己的才是最好的;设计公司内部设计师之间也有差别。因此，不能盲目相信口头传言的。
优秀设计公司硬件设施与软环境
硬件设施是考核设计公司的前提条件，为了完成一套或多套设计，一般的设计公司都至少要完成包括手绘图、三维效果图、施工详图，需要用到绘图板及绘图工具、高性能电脑(配置条件较好)、打印机、绘图仪(可以绘制A3以上的工程图)、扫描仪。此外，如晒图仪等设备，由于企业业务量的限制和购置成本高，一般是委托专业机构完成，一般企业是没有的。
软环境是考核设计公司能否产生优秀作品的必备条件，只有设计环境幽雅、学习条件好、激励条件好、考核公平的企业才能产生更多好的作品。
选择设计公司要与选择设计师同时考虑，有时候选择设计公司往往就是选择设计师。
设计公司收费方式和收费
设计收费方式并不一样，一般分两次，第一次是签定设计合同时付一半，第二次付款时间是在第一次看设计初稿时。
设计收费水平：根据设计师水平收费不同，一般最高的是知名设计师，收费最高可达数万，往往为外籍或港台人士;其次是高级设计师，一般不少于150元/平米;然后是主任设计师，一般在120-70元/平米之间;一般设计师收费为75-45元/平米之间。也有一些靶薰?镜纳杓剖κ遣皇辗训摹?
2、寻找设计师
如何考察设计师
优秀设计师至少需要具备良好的审美观点和绘画功底，优秀的居室规划能力，一定的房屋结构理论，能灵活运用人体工程学理论于实际设计中，熟练掌握CAD软件、3D设计、PHOTOSHOP软件等相关图形处理软件
此外，还需要具备良好的沟通能力、理解能力，严谨认真的态度、谦逊守信的品质，一些设计师往往略显桀骜不逊。
如何与设计师合作
与设计师合作最忌讳不信任。
与设计师合作一定要守时，这是双方的。
与设计师合作一定要在事前把尽量多的问题交代清楚。
3、方案图设计
最初见面交谈时简单的建议
一般业主与设计师初次交谈时，出于双方的信任度低的原因，设计师往往会提供简单的建议。从这些建议中，可以看出设计师熟练运用设计的能力，同时也能大致了解设计师的个性。
但绝对不能从第一次简单的交谈中得出这个人不好的结论。因为设计师的创作灵感除了来自于第一感觉外，往往更多的来自于创作中过程中的改进。
对业主的全面了解由此确定设计风格
居室是用于业主居住的，设计风格也应该取决于业主个人而不是设计师，但设计细节应该由设计师来最终确定。
了解业主应该明确业主家庭人员结构(如3口之家、三代同堂)、年龄结构(如小孩已经上小学了、尚未结婚、父母已经退休等)、家庭主导人员个性(如以妻子为主的家庭，妻子的爱好是欧式风格还是简约主义等)、经济条件、职业
对房屋的了解
房屋特征决定设计方案。
房屋特征首先包括房型、朝向、楼层等因素，以及各功能区的联系。
房屋特征还包括具体尺寸，由测量尺寸决定。
测量房屋尺寸——一般公司是在签定设计合同之后进行的，设计费中应该包括这部分费用。
测量房屋注意
1、直线长度无误
2、角度无偏差
3、不忘测量房屋高度
4、不忘测量门窗阳台、空调洞、落水管、进户门开启方式等细节
5、明确联结关系
6、准确测量水电管路及联结关系
7、绘制初始图后有条件的话有必要复核一遍
其成果是准确绘制的《原始房屋平面图》
基本布局
第一步：确定玄关、餐厅、客厅、楼梯(如果存在的话)的关系
第二步：确定房间的功能，即确定设计书房与否、老人房、儿童房
第三步：确定交通动线，满足室内行动与家具布置的关系
第四步：确定风格，设计主题墙，选择颜色
反复沟通
由于对业主的了解并不是一次就能完成的，业主与设计师沟通应该反复进行，并把尽量多的问题全部交代清楚，尤其是上述因素全面清楚了解。
方案设计成果《平面布置图(初稿)》、设计效果图
4、设计初稿
布局设计
在方案设计基础上完成细节的补充和深化设计。
玄关：根据具体尺度、风格、业主喜好确定是否采用，以及造型
客厅：根据具体尺度、风格、主题墙、业主喜好确定采用的造型，以及呼应、对比关系和设计美学的应用
餐厅：根据具体尺度、风格、主题墙、业主喜好确定采用的造型，以及呼应、对比关系和设计美学的应用
楼梯：根据居室特点和家庭成员年龄和身体状况、经济能力等来考虑设计方式
卧室：根据具体尺度、风格、主题墙、业主喜好确定采用的造型，以及呼应、对比关系和设计美学的应用
书房：根据具体尺度、风格、主题墙、业主喜好确定采用的造型，以及呼应、对比关系和设计美学的应用
陈设设计
根据方案设计与布局设计同时完成。
客厅：根据空间大小和业主喜好选用家具、花饰、窗帘等
餐厅：根据空间大小和业主喜好选用家具、花饰、窗帘等
卧室：根据空间大小和业主喜好选用家具、花饰、窗帘等
书房：根据空间大小和业主喜好选用家具、花饰、窗帘等
色彩设计
色彩：黄色系——明快、富丽、温暖，同时也有浮躁不安的感觉。
红色系——热烈、振奋、喜庆，同时也有不安定的感觉
兰色系——神秘、理性、平静，同时也有消极、隔阂的感觉
绿色系——宁静、平和、清新，同时也有消极的感觉
橙色系——温暖、欢快、刺激，同时也有浮躁、不稳定的感觉
白色系——轻柔、纯洁、整洁，同时也有单调、消极的感觉
灰色系——高雅、朴实、中庸，同时也有饿个性的感觉
灯具：光照产生颜色
主灯——照明之用，灯具造型确定
局部照明灯——主要用于局部照明，如书房台灯、床头落地灯、客厅茶几灯等
装饰灯——辅助氛围之用，一般是筒灯、射灯等
设计初稿成果：完善《平面布置图》、《顶面布置图》、《铺地材料设计图(初稿)》、专题设计设计条件。
设计初稿：一般由责任签约设计师完成，并极大的程度上决定了施工费用。
5、专题研究设计
设计内容
包括进水管设计图、排水管设计图、灯具线路图、插座线路图、弱电设计图、空调设计图及线路图、地暖以及其他设备的设计图。最好分别由不同的专业设计师完成。
卫生间设计
洁具：在总体设计风格基础上确定洁具造型，然后根据业主经济能力和需要选用洁具
龙头：根据选用的洁具、业主经济能力确定
厨房设计
橱柜：委托专业橱柜公司设计施工的，一般由这些公司自行完成。自行施工的可以由责任签约设计师完成。
水槽：在总体设计风格基础上确定洁具造型，更多的则是根据业主经济能力和需要选用洁具
电器：在总体设计风格基础上确定电器造型，更多的则是根据业主经济能力和需要选用电器
水电设计
设计内容：水、强电、弱电
进水管设计图：室内水管走向、连接和出口位置。依据责任设计师提供的设计条件，根据房屋特征，按照规范要求灵活布置。建议室内水管最好走屋顶面。
排水管设计图：根据洁具位置、室外排水管、室内排水洞的位置和洁具高低尺寸确定。
灯具线路图：根据设计载荷要求，按照国家规范确定灯具位置，并布置连线。
插座线路图：根据设计载荷要求，按照国家规范确定插座位置，并布置连线。
弱电设计图：根据设计载荷要求，按照国家规范确定弱电面板位置，并布置连线。
水管宜尽量走吊顶里面，这样，即使漏水也容易被发现，同时能最大限度的降低地板的损失。
普通公寓房给水管一般采用支管4"，总管6"。但别墅因输水量大，一般总管可用1寸管，支管4",分总管6"。
插座应在可能需要的地方多排布，绝对不能在这个方面节省，即使考虑吸尘器使用，也应在更多地方排布，但一定要注意美观。
暖通设计
根据签约设计师、房屋特征确定出风口、进风口位置，然后在考虑自身产品的基础上确定风管走向和连接。而风管尺寸反过来影响签约设计师的设计。
卫生间设计空调进风口往往得不偿失，一是异味的影响，二是水气腐蚀管道。实际上，因为负压的影响，室内的暖气也能进入卫生间，其热量完全能达到要求。
专题设计成果
一类是《卫生间布置图》《厨房布置图》《橱柜设计图》
二类是《给排水管布置图》、《灯具线路图》、《插座线路图》、《弱电线路图》、《空调设计图》以及其他必须图纸6、施工详图设计
完成并完善6个面的设计：顶面、墙面和地面，并要完成选择材料的任务。
顶面设计
1、房屋层高
2、吊顶内风管、水管高度
3、设计吊顶造型尺度的需要
4、选材：
石膏板：表面需用涂料，优点是整体感觉好，造价低;缺点是易开裂，不防水(一般在卫生间、厨房易使用防潮型的)。
金属扣板：成品安装即可，耐腐蚀，一般适用于厨房卫生间
地面设计
1、用材舒适度和效果
2、地面高差宜小
客厅一般选用地砖、地板和大理石三大类，
1、地砖和大理石：地砖和大理石根据房屋大小可以选用60*60或50*50的，以及其他尺寸;此类材料因感觉较冷，可以在颜色上平衡，如选用红色系能减淡这种感觉。其优点是耐脏，可以直接擦洗;耐磨尤其是耐水，无须过多的关照，使用方便;但易滑倒，小孩、老人行走需小心。
2、地板：颜色较多，感觉温暖，不耐水，但也不耐磨，但居住行走舒适。
卫生间最好与外界有1cm以上的高差，防止水倒灌入房间。
墙面设计
1、主题背景
2、颜色
3、反光程度
空间内部设计
1、家具设计与摆放位置
2、活动物品摆放位置
3、交通动线设计
4、固定物件和造型构造设计和完善
门窗
1、平开推拉式方便使用
2、活动移门节省空间
3、门套、门套线影响美观和成本
选材
1、确定选材原则
2、初步确定材料颜色、光滑度
3、考虑造价需要调整设计
施工详图设计成果——整套施工图纸
优秀施工企业基本条件
资质：建筑装饰行业专业施工资质分一级、二级、三级资质。
承包经验：是否单独承包过二级、三级以上内装修工程;是否有室内装修经验的项目经理;
信用：是否有中途停止履行合同的行为;
口碑：业主对施工企业的评价。
内部管理：企业内部责任机制、激励机制、品牌建设制度、ISO2000运行机制、档案管理等不同日常管理制度和管理水平。
项目管理：对家装项目进度、质量、成本的、材料、现场、工人管理方式和管理水平
施工企业审查事项
1、查施工资质、营业执照、税务代码
2、查公司规模、企业实力、发展状况
3、审企业信用、品牌口碑、法律纠纷
4、审预算标准和档次、材料是否真材实料
5、审施工现场质量与管理、工人管理、施工队能力
6、查企业能力、设计施工风格偏向、质量保证措施
7、查小企业的无效承诺、规避风险
8、审施工队伍安排，水电、油漆、泥木分工
施工企业的招标制度尝试
因为家装施工标的小，一般是不采用招标办法的，而设计图纸也一般是施工企业自行完成的，施工监理也是施工企业委派的，不管好与坏，施工方说了算，其结果往往是因此而导致业主利益的丧失，这种现状破坏了公平性原则。这方面，品牌可以在一定程度上反映企业的诚信水平
#p#分页标题#e#
二、施工预算
施工预算陷阱例举
1、虚报工程量
2、不列材料等级、品牌、规格、尺寸
3、在不改进施工工艺的条件下，误增材料预算定额用量
4、项目重复报价
5、高报材料(主、辅材)价格，低估数量
6、人工过高
7、高冒损耗，甚至重复计算损耗
8、漏报
施工预算洽谈要领
1、明确合同中关于预算的条款。一般的要求是“单价包干，工程量按实结算”。
2、明确预算原则，如分三项“主材、辅材、人工”合计成为单价，“工程量”为实际图纸量，“损耗”只指主材并另列一项。
3、预算报价方式是按空间面，还是按单个房间，意思是指如在计算地面，则所有各个房间一块列出;还是单独客厅列出地面、墙面、顶面。
4、有必要的话，逐项审核并问清楚。因为各公司有不同报价方式，对于有疑问的一定要明确高在什么地方，是否合理;低在何处，是否影响质量。但在目前市场自由竞争的条件下，应该要能容忍不同价位的报价。
5、管理费谈判，力求降到最低。
6、关于税金：一般装修要收取的税金为3.41%。
7、关于搬运费、垃圾费要明确，材料搬运费是否还另外收取。(在物业公司已经付过垃圾费的，预算中可以只付一半的垃圾清运费用于装袋和短程运费)
8、关于是否还有施工津贴、其他费用的出面承诺。防止乱收费。
9、增加费用：因为预算人员一般不到现场，只是根据理想情况预算，对于现场增加费用如何处理的原则。
三、施工合同
施工合同必要内容
1、标的金额。一般用大小写，并于最后加“整”。由谁负责收取。
2、付款方式。一般分4次，必需明确付款时间、付款条件、总价是否正确。
3、施工对象。一般详细写明房屋所在地
4、结算方式。一般有两种，一是“单价包干，工程量按实结算”，只有单价是固定的，工程量在施工完毕后测量一次;二是“一口价”，预算价格就是最终装修费用。
5、合同联系人员。必需明确合同履行人，一般是施工项目总负责人，这对明确责任意义重大。
6、质量验收标准。一般是北京市最新的质量验收标准，以及一些强制性标准。
7、进度标准。一般3/2型房在60天左右;一般中小型别墅在80天以上。
8、违约责任。这是双方的，尤其是施工方对质量缺陷、进度拖延的赔偿责任。此外，对人员人员伤亡、房屋结构酸还损害的责任也要明确。
9、空气环保质量。
10、保修条款。
11、合同双方本人签字，法人一定要用法人合同专用章。
施工合同洽谈要领
1、采用合同时，按规范要求写清具体内容。
2、采用自制合同格式时，必需至少明确楼上11项内容。
3、合同谈判一般与预算同时进行，同时应明确质量保证措施和费用，紧急事务处理原则和办法。
4、有条件的话，可以要求1到2次每次30分钟左右“业主有现场组织设计、施工、监理、项目经理、业主”开现场会议的权利，而施工方应无条件同意。
5、注意施工法人合同专用章的合法性
6、纠错一定要签公司纠错专用章。
7、付款必需有发票，或先开收据后换整张发票。
8、场容场貌管理规定，节约现场生活开支费用的规定。
9、确定施工队伍组织，明确到个人。并在现场张贴施工人员名单和工作内容、工作时间。
四、选择施工队
施工队差异
1、不同施工队能力差异：不同施工经验的队伍能处理的施工对象差别很大，一直从事高档装修的对于低档装潢会无能为力，其结果往往是提高了造价;一直从事低档装潢的施工队处理高档装修时往往是疲于应付，错误百出。
2、现场管理差异：有的队伍施工时现场脏乱差，不注意节约用水用电;好的队伍应该做到“落手清”，每日清理现场，实行5S管理。
3、人员安排的差异：不同各种搭配施工，同一工种人员数量搭配，一专多能人员的使用往往有差别。最忌讳一个队伍2个人做到底的。
4、人员住宿安排：部分公司强调现场不住宿，这其实并不好，现场住宿能抓紧施工时间、能提高场容场貌;但也会造成现场油污四溅的弊病。建议根据工人特点和实际情况，有必要时可以及时调整。
5、负责人的管理水平：既能有效调动人员积极性，有要有好的施工技术。
与施工队交往的经验
1、对施工负责人要善于攻心。
2、对施工工人要友好，适当施以小惠。对违反原则的问题必需深查到底，找到责任人。
3、从细微处关怀现场工人，但一定要讲究原则。
4、对施工方质量管理人员要公正，有理有据。
5、适时请施工队聚会，解决现场问题。
6、及时解决施工队的难题。
五、进场
进场办手续
1、与施工负责人、房产物业人员约好办手续时间。
2、明确装修业主须知，业主与物业签定有关责任合同。
3、物业单位与施工队签定施工责任合同。
4、业主付清垃圾清运费(根据预算洽谈的情况来办)。
5、由业主或装修公司自己为装修队伍办理《小区出入证》、施工人员押金。
6、明确装修期限，适当加3-7天以避免延期。
施工队进场事宜
1、办物业手续
2、进场原始房屋现场验收
3、水电、木工设备进场
4、工人进场住宿、生活用品进场
5、基本水电材料预定(如果是DIY施工的)
6、明确设计事项，如开关、插座、保留与拆除的墙面、卫生间龙头排水布置、特殊处理的部位
进场验收
1、门窗：五金零件齐全、关闭严密不漏水、开关顺畅。
2、墙壁顶面地面：平整、垂直、裂缝是否有影响、结构是否有问题、无漏水。
3、厨、卫、阳台：防水层无渗水、地面高差2cm、管道无漏水、落水管排水通畅。
4、设计条件：设计条件完全正确无误。
建议：双方应办理交接、验收书面文件并由双方签字
#p#分页标题#e#
六、水电阶段
水电阶段人员安排
1、水工
2、电工
3、泥工
4、钢筋工
5、小工
6、墙面打洞队伍
水电阶段之前的工作
1、空调工人完成管道铺设，时间1-2周。
2、其他设备如地暖、中央吸尘系统、智能布线系统、净水系统等安排进场
工作程序
1、划水平线、管路走向线——各工种
2、敲墙、砌墙——小工或泥工
3、浇筑楼梯基础、楼板——泥工、钢筋工
4、钻空调洞、排气扇洞——外包打洞工人
5、给水管——水工
6、电线——电工
7、弱电线——电工或外包专业智能布线施工队
8、验收——专业人员+业主
9、测量水电项目的工程量——预算人员+业主
工作时间：一般2周左右，根据房屋大小、施工难度不同会有不同
DIY管理指南
1、施工队人员：一般2-3人，可另聘小工1名。
2、安排流程和工作时间，水管与布线最好不要交叉同时施工。
3、购置材料：进场前2周要联系好有关安装的具体时间
4、为下期准备：结束前1周应联系泥、木施工用的材料并确认进场时间为
5、及时验收：水电项目应100%合格。
水电管建材指南
1、水管种类：常见的有塑覆铜管、PPR管两种。根据装修事故统计发现，PPR管漏水率大大低于铜管，安装方便，且使用寿命较长，据材料商广告为50年。
2、电线：一般插座用2.5mm2截面且必需设计接地线，照明线用1.5mm2截面，空调、热水器等用4.0mm2截面
3、弱电：电话可选用4芯线，电脑线用8芯5类线，而音响线建议根据音响设备商建议选用，发烧友一定要选用专用高档线。
4、智能系统：目前有一种中央电路控制系统，宜根据设备商的建议谨慎选用。
5、燃气管：由有资格的专业人员负责处理，且一定要使用厚白漆接缝。
6、结构墙一定要禁止敲，安全始终是第一位的!!户外窗严禁改装，漏水后最难处理!!
验收阶段
1、验收设备良好，运行正常
2、水管测压、不渗漏
3、燃气管无气泡
4、电路试亮，插座接通
5、墙壁改建尺寸无误
6、现浇混凝土级配合格、锚固牢靠
7、严格符合规范要求，且合格率应100%才能通过。
8、工程量确认，增减项目确认。
七、毛坯施工(木工)阶段
毛坯(木工)阶段人员安排
1、木工
2、小工
工作程序
1、制作吊顶基层
2、制作造型木作基层
3、制作门套基层
4、制作楼梯栏杆
5、制作木窗台基层
6、制作木制柜体
7、覆盖表面木作工程
8、木作面底漆
9、覆盖石膏板吊顶
10、贴门套线(泥工完成之后)
11、安装门(泥工完成之后)
12、厨房、卫生间吊顶(泥工完成之后)
13、安装木龙骨
工作时间：一般4周左右，根据房屋大小、施工难度不同会有不同，需要与泥工同时交叉作业
DIY管理指南
1、木工施工人员：一般2-3人，可另聘小工1名。
2、安排流程和工作时间。
3、木作面制作完毕后宜立即封底漆二度。
4、购置材料：进场前1周要联系好有关安装的具体时间。
5、为下期准备：结束前1周应联系油漆施工用的材料并确认进场时间。
6、及时验收：提高木工施工项目合格率。
木制品建材指南-表面材料种类
1、低价位：柳安三夹板、榉木三夹板、水曲柳夹板、沙比利夹板
2、常用四类木种：柚木夹板、胡桃木夹板(分直纹、花纹，黑、白)、樱桃木三夹板、枫木三夹板
3、高价位：黑檀木夹板、铁刀木夹板、紫檀木夹板
验收阶段
1、吊顶牢固、平整
2、门方向正确、开启灵活、四角方正
3、木饰面表面拼接良好，无胶痕、翘口
4、柜体稳固、接口牢靠
5、木龙骨安装牢固、平整，全检无咯吱声
6、工程量确认，增减项目确认
投资建议
1、双方应办理交接、验收书面文件并由双方签字
2、木作面根据个人喜好选用，力求尽可能统一。因木作面用量少，对最终造价影响不大，可以适当选用高价位木作面。
3、家具柜体建议使用环保双面贴塑板制作，这样表面无需涂油漆，环保性能到达提高。
八、家具选购
如果资金允许的话，建议在木作表面制作之前这一阶段，方面选配家具和更改木作面(因为木作面会有不同的型号)
投资建议
1、根据需要选购，宜少不宜多，可以在入住后补充所需家具。
2、实用型家具宜精致，但风格应与家庭其他定制木作面协调考虑。
3、可以购置的家具如餐桌、书房书桌、书柜等宜购置;但衣柜建议现场定制，效果更好。
九、毛坯施工(泥工)阶段
毛坯(泥工)阶段人员安排
1、泥工
2、小工
工作程序
1、铺贴卫生间墙砖(门套安装前)
2、铺贴阳台地面砖
3、铺贴厨房墙砖(门套安装前、橱柜安装前)
4、浴缸基础砌筑
5、卫生间、厨房地面防水层
6、卫生间地面
7、厨房地面
工作时间：一般3周左右，根据房屋大小、施工难度不同会有不同，需要与木工同时交叉作业
DIY管理指南
1、泥工施工人员：一般1-2人。
2、安排流程和工作时间。
3、考虑与木作面交叉作业顺序。
4、购置材料：进场前1周要联系好有关安装的具体时间。
5、为下期准备：结束前1周应联系油漆施工用的材料并确认进场时间。
6、及时验收：提高泥工施工项目合格率。
泥工制品建材指南-表面材料种类
1、面砖：普通砖，颜色、花纹多样，一般可以做墙面、地面砖
2、抛光砖：表面光滑、光亮，较普通面砖厚
3、玻化砖：表面光滑、光亮，但较抛光砖致密，不渗水，硬度比钢硬(可用钥匙划，应该不能划伤)
4、马赛克：目前的马赛克品种和工艺逐渐增加，优质玻璃马赛克价格昂贵，在300元/平米以上，可以点缀使用
5、大理石：因为大理石含辐射元素，尽量挑选浅色、优质产品，且室内尽量少用。
验收阶段
1、表面平整
2、卫生间地面2.5‰坡度
3、墙面、地面砖无空鼓
4、阴阳角方正顺直
5、砖石表面无污染、缺口
6、工程量确认，增减项目确认
投资建议
1、双方应办理交接、验收书面文件并由双方签字
2、面砖选用合理，宜符合个人需求，忌过于花哨。
#p#分页标题#e#
十、油漆施工阶段
油漆阶段人员安排
1、油漆工
2、小工
工作程序
1、木作面腻子
2、木作面封底
3、木作面面漆
4、墙壁表面打磨处理
5、墙壁表面腻子
6、墙壁表面底漆
7、墙壁表面面漆
8、墙纸粘贴
工作时间：一般2周左右，根据房屋大小、施工难度不同会有不同，单独作业
DIY管理指南
1、油漆工施工人员：一般1-3人。
2、安排流程和工作时间。
3、面漆前室内确保清洁，忌抽烟、油污。
4、购置材料：进场前1周要联系好有关安装的具体时间。
5、为下期准备：结束前1周应联系安装施工用的各项材料并确认进场时间。
6、及时验收：提高油漆工施工项目合格率。
油漆工制品建材指南-表面材料种类
1、面砖：普通砖，颜色、花纹多样，一般可以做墙面、地面砖
2、抛光砖：表面光滑、光亮，较普通面砖厚
3、玻化砖：表面光滑、光亮，但较抛光砖致密，不渗水，硬度比钢硬(可用钥匙划，应该不能划伤)
4、马赛克：目前的马赛克品种和工艺逐渐增加，优质玻璃马赛克价格昂贵，在300元/平米以上，可以点缀使用
5、大理石：因为大理石含辐射元素，尽量挑选浅色、优质产品，且室内尽量少用。
验收阶段
1、表面平整
2、锈眼处理
3、石膏板防开裂处理
4、阴阳角方正顺直
5、裱糊工程无起翘，接缝良好
6、工程量确认，增减项目确认
投资建议
1、双方应办理交接、验收书面文件并由双方签字
2、墙纸选用合理，宜符合个人需求，忌过于花哨。
3、涂料考虑家庭人员，有小孩的家庭尽量考虑耐擦洗。
十一、安装阶段
安装阶段人员安排
1、木工
2、水电工
3、泥工
4、油漆工
5、小工
工作程序
1、安装灯具
2、安装插座、开关
3、安装洁具
4、安装龙头
5、窗台大理石安装
6、厨房出轨安装，泥工配合瓷砖修补
7、家具门安装
8、成品门安装
9、地板龙骨检查
10、玻璃制品安装
11、油漆收头
12、地板安装
13、踢脚板安装
14、电器安装(厨卫电器)
15、安装晾衣架
16、全面检查室内、户外
17、全面清洁
工作时间：一般1周左右，根据房屋大小、施工难度不同会有不同。
DIY管理指南
1、所有工种施工人员到位。
2、安排流程和工作时间。
3、考虑与木作面交叉作业顺序。
4、适当余留备用材料，剩余材料、设备退场。
5、清洁，建议自己做一遍，可以发现残留缺陷，便于整改。
6、及时验收：所有项目均合格。
洁具建材选购指南-实用物品
1、马桶：冲水顺畅，一次性冲水干净;节水型;颜色、造型
2、浴缸：使用舒适，表面光华易清洗
3、淋浴房：根据个人需要，选择强化玻璃
4、面盆：根据卫生间情况选用台上盆、台下盆、立柱盆
5、插座：根据使用电器确定插座规格，16A与10A插座孔大小是不同的。
验收阶段
1、洁具连接无渗漏
2、浴缸、马桶盛水无渗漏
3、龙头出水顺畅，开关有效，左冷右热
4、工程量确认，增减项目确认
投资建议
1、双方应办理交接、验收书面文件并由双方签字
2、洁具选用合理，宜符合个人需求，忌不考虑经济条件而追求高价产品的消费思维。
十二、竣工验收
竣工验收人员安排
1、木工
2、水电工
3、泥工
4、油漆工
5、小工
6、监理
7、工程量审核人员
??8、业主
工作程序
1、检查灯具、插座、电话、电视、电脑、音响线
2、检查水管、龙头、洁具，工程量确认
3、检查地面砖、墙砖，工程量确认
4、检查吊顶石膏板、金属扣板，工程量确认
5、检查木造型、门窗、橱柜、门等部位油漆，工程量确认
6、检查墙面涂料、壁纸，工程量确认
工作时间：一般1天左右，根据房屋大小、施工难度不同会有所不同。
DIY管理指南
1、所有工种施工人员到位。
2、所有部位清查
3、及时验收签字：所有项目均合格后及时签字，切忌拖拉或不放心。
验收阶段
1、所有部位合格
2、工程量确认，增减项目确认
投资建议
双方应办理交接、验收书面文件并由双方签字
十三、入住阶段
a)保洁：自己或保洁公司
工作程序
1、清洁灯具、插座、电话、电视、电脑、音响线
2、清洁水管、龙头、洁具
3、清洁地面砖、墙砖
4、清洁吊顶石膏板、金属扣板
5、清洁木造型、门窗、橱柜、门等部位油漆、玻璃、楼梯
6、清洁墙面涂料、壁纸
7、清洁电器
8、清洁进门户外、阳台户外
工作时间
一般2天左右，根据房屋大小会有所不同。窗帘和家具进场后再进行一次
DIY管理指南
1、准备工具：玻璃清洁剂、泡抹剂、拖把、抹布
2、对于油漆、洁具、地板表面处理应轻柔
验收阶段
1、所有部位合格
2、工程量确认，增减项目确认
b)窗帘选购：保洁之后
窗帘选购指南
1、式样风格：根据设计师建议或者软装设计师建议决定
2、材质：完全可以体现家庭的品位，建议不宜选用太差的材料
3、制作：工厂生产的质量要好一些
4、安装：注意安装牢靠，避免伤害墙面
c)家具进场：由家具公司负责
家具进场指南
1、地面保护：一般家具商会提供铺厚地毯，确保在地板上铺贴
2、严禁碰撞：尤其是防止撞击墙面
3、家具保护：表面包一层泡沫纸
4、家具检查：大面无裂痕、伤痕，拼接牢固
5、衣柜、书柜等现场组装的家具应检查拼接是否牢固
d)电器选购
大家电：冰箱、洗衣机、电视、音响系统以及其他设备
小家电：吸尘器、电饭堡、微波炉、电熨斗等
电器选购知道指南指南
1、线路：注意插座是否吻合，一般16A插座较10A插座大，二者是不吻合的，安装插座的时候注意选择正确的，否则，及时调换。
2、室内接地线连接牢固。
3、电器使用的注意事项参见电器说明书。
4、买电器一定需索要发票和保修卡。
e)环保
1、甲醛：主要来自板材、胶粘剂
2、氡：主要来自大理石、地砖
3、苯：主要来自油漆
4、VOC气体：各种物体均会产生
5、氨以及其他有还物质
环保办法
1、通风
2、等待：建议至少1个月
3、使用环保剂：根据使用说明使用，可以加快环保时间
f)搬家
如果家具已经进场，搬家的内容应该很少。原有的物品尽量少搬到新家，否则，你会感觉家里太挤了。
没有十全十美的装修
无论如何，没有哪个装修能做到十全十美的，肯定会出现些许毛病，应该能容忍。
g)维护
维护指南
1、定期清洁：如果不能每天清洁，至少每周应有一次。
2、及时保养：对于地板、洁具、电器应及时保养，
3、厨卫保养：厨房是每天需要清洁的，卫生间在浴后也要及时清洁，否则，不到半年，可能蒙上一层黑线。
h)维修
1、煤气泄露
2、电器短路
3、发霉有可能是漏水的征兆，切忌拖延，及时保修
4、木制品开裂是常见病，需要维修，但难根治。

    	</content>        
    </item>
</itemlist>        