<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='yes' ?>
<itemlist>
    <item>
        <title>新房装修流程</title>
        <content>刚购了新房，终于有自己的家了，当然需要精心“打扮”一下这个安乐窝。为此，我上网搜集了一些新房装修流程的资料，对基本的新房装修程序有所了解后，就找了一间比较有名的家居装修公司，该公司的设计师对我家进行了评估后，就列好了一份新房装修流程图给我，还向我解释了有关新房装修步骤，一切都落实后就开工了。

原来新房装修流程有很多东西需要注意的，除了要亲历亲为外，有些新房装修程序也是要预先安排好的，要不然，后果就不堪想象了。可能大家会认为我说得比较夸张，但事实的确如此，不信，我就向各位分享新房装修步骤，需要注意哪些提供给各位参考吧。

关于家庭新房装修程序的七步骤 ：

一、了解比较选择装修公司是新房装修步骤最为首要的。

整理设想：协调统一家庭成员的想法、意见，多看资料、案例，初步确定风格。

编制预算：根据家庭财政状况，初步确定装修预算并打出富裕。新房装修步骤要求确定装修及主材等可预见基础项目花费上限并严格执行之。

提示：决算超出预算10％属正常，超出30％不新鲜！

选择方式：包清工最累，包工包料最不放心，还是主材自购，其它让装饰公司搞定吧！

选择公司两种方式供参考： 　a 委托监理公司招投标； b 直接到家装市场寻找家装公司；

建议让工人提供需要的材料自己购买，省钱也不放心！

提示： 直接到家装市场寻找家装公司是通常做法，可以对家装公司和设计师能力进行直观比较；委托监理公司招投标形式尚未被市场普遍认可，监理公司信誉是一方面，其次投标公司多为公装公司涉足家装市场，品牌号召力与一些家装公司尚有差距。

二、新房装修程序需要洽谈并敲定装修方案

设计方案 提出要求、绘制草图、全面沟通、实地测量、提供施工和效果图，编制提供装修预算。

提示：1、大多数家装公司不单独收取设计费，但设计会有些循规蹈矩，形成套路。2、部分公司有收费设计师，如果您想张扬个性并且资金宽裕，可以请他们单独设计，不仅因为这些设计师一般均为资深设计，同时也会为您的家装进行全程监督指导。一般收费2000-3000元，尚属物有所值。

二、新房装修流程务必签订装修合同，以免过程中出现问题产生争议，影响整个新房装修程序,签订合同

确定装修方案和用材，确定工程预算、确定工期，签署合同。

提示：1、家装公司此时提供的预算仅是可预见项目预算，而结构拆改、走管布线、石膏吊顶、灯具安装等均需阶段工程完毕后按实测计算，切记！2、谨防家装公司在预算中多报虚报，建议工程预算不要当场确认，最好自行实地测量重新计算审核。3、仔细阅读合同，对条文责权不清的应要求其当场明释或签定补充协议。4、所签订合同应为由国家有关部门统一规范的合同，签定后应由所在市场鉴定或盖章确定合法有效。

四、新房装修步骤对于施工，请人或亲自监工都有不同的注意事项

准备 1. 对居室进行检测——墙、地、顶的平整度和给排水管道。2. 电、煤气畅通情况进行检测，并做好记录3. 材料准备。4. 人员调度。确定施工人员，并明确工地负责人。5. 工场与现场放样。展示施工图，施工制作要求。

新房装修流程中包含有装修公司的施工流程

1. 拆除工程 拆除：如是结构性的要办妥手续。 搬运：拆除的垃圾及废旧物资。 清理：做施工场地清扫工作。

2. 水电煤工程

A.冷热水管的排放及供水设备的安装。

B.电源、电器、电讯、照明各线路排放，确定装暗盒位置，线箱开关插座定位安装。

C.煤气管道和煤气器具的排放安装。

3. 泥工工程 A.砌砖、隔墙、门窗 B.粉刷 C.晒衣架安装。

4. 金属工工程 A.铝合金门窗、塑钢门窗安装。 B.防盗门窗、雨棚安装。 C.晒衣架安装。

5. 木工工程  A.木制品的制作：门窗套、护墙板、顶角线、吊顶隔断、厨具、玄关等。

B.软卧家具制作（衣橱、书架橱、电视柜、鞋箱等）。

C.铺设地板、踢脚线（板）。D.玻璃制品的镶嵌配装。

6. 饰面工程 裱糊贴墙、顶纸（布），软装饰制作。

7. 油漆工程 A.批嵌墙、顶面腻子、油漆。 B.木质制品批嵌腻子。油漆。 C.地板、踢脚线（板）油漆。D.墙顶面粉刷乳胶漆。

8. 安装工程

A.电器开关、插座面板安装、灯具安装。

B.门锁、门铃。

C.卫生洁具三件套及五金配件（水龙头、皂缸、毛巾架、纸盒、浴缸扶手、镜面玻璃）

D.油烟脱排器、热水器、排气扇。

提示：

1、各阶段工程项目不同，重点是确认用材、关键部位现场监督、实地检查验收。

2、严格掌握工程进度，提前选择购买主、辅材料，避免延误工期。

3、煤气、塑钢、地板等需厂家施工的项目应与装修队提前协调，确定细节方案，避免出现问题相互推委。

五、提醒新房装修程序中必须要有专人或亲自验收及整修

空间整体验收及整修

1. 清场，已装潢的居室逐室逐项进行清理打扫。

2. 按验收标准进行验收（如需整改，再进行检验）。

3. 提供管线电路图，设备产品的保修卡。

4. 根据实际装潢工程量进行总结算，开具发票。

5. 发给装潢工程信誉工程保修卡。

提示：不要只看大面，边边角角是关键，尤其是各种拐角、不同材质交接处。如果此时发现问题尚可立即解决，否则就只有等售后服务了。

六、新房装修流程图显示最后就是费用结算

提示：

1、 仔细审核各种按实际测量计算的费用，按预算表重审全部费用，避免重复计算。按合同支付给装修公司费用。

2、大家要考虑到保修期的问题。先付大部分装修款。最好能在过了保修期后再结清所有费用。

七、新房装修程序最后一步保修，付清费用。

完成所有新房装修流程后，保修过后和装修公司结清全部费用。

新房装修总动员：装修是费心劳力，装修是瘦身蜕皮。装修是挑战身体极限，装修是考验心理承受....新房装修之前先来了解一下新房装修程序吧。祝愿大家都可以顺利完成整个新房装修流程，开开心心地住上自己的安乐窝。（后序：附上新房装修流程图以作简单流程提示）

    	</content>        
    </item>
</itemlist>        