<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='yes' ?>
<itemlist>
    <item>
        <title>怎样选择家装公司？</title>
        <content>一、选择家装公司应该至少考察其如下几个方面： 
公司的专业水平、公司的可靠性、公司的信誉。 
二、到那里去找可信赖的家装公司？ 
如果您对应该联系哪家公司拿不定注意。您有几种选择： 
1、通过朋友的介绍；2、在网上查阅相关资料，比如各网站的相关栏目；3、去家装市场（展览会）了解，那里集中了许多公司；4、查阅报刊杂志中的有关版面，那里有不少相关公司的广告……至于哪些公司才真的可信，这点必须详细考察才行。而且，同一家公司的不同施工队的能力都可能大不相同，所以即便公司可信，也要再了解施工队伍。 

三、参观样板房有多大意义？ 
许多家装公司都会提供参观他们完成的样板房，但这只是家装公司邀请消费者参观的“样板”。可以相信这些“样板”的制作达到一定的水平，然而，“样板”拷贝就不一定不走样，因为同一家公司的不同施工队的施工水平可能完全不同，所以，与其把这种机会作为考察施工质量的机会，还不如作为一次参观家居设计的机会。 

四、如何考察装潢公司的专业水平？ 
这可以从装潢公司具有的资质证书看。不过，另一方面，有些装潢公司是一些包工队或小公司挂靠在一些大公司的名下，他们虽然能出示资质级别很高的证书，但是单看资质等级并不能说明他们的真实水平。综合的考察装潢公司是很重要的。具体的说就是从各个角度了解公司情况，最重要的方面有设计师的设计能力，可以通过与设计师交谈，了解观看设计师已往的作品；公司的各个施工队哪个质量比较好，在暂时还没有更方便而公正的方法时，最好能够找到接受过某个施工队施工的消费者了解。 

五、与装潢公司洽谈前需要那些准备工作？ 
在与装潢公司洽谈前，如果您没有做好必要的准备工作，洽谈可能因为资料不足而不能进行下去；相反，做好准备工作可以让您高效清楚的进行谈判。因此我们为您总结出如下几项： 
1、有尺寸的详细房屋平面图，最好是官方（物业等部门）出具的；2.、将各个房间的功能初步确定下来，拿不定主意的可以留待与设计师讨论，就这些问题要尽量与家人统一思想；3、 分析自己的经济情况，根据经济能力确定装修预算。重点考虑：装修所需的费用，更换家具、洁具、厨具、灯具等费用，向物业管理部门缴纳的费用等。 

六、如何利用合同维护自己利益？ 
在家庭装修中有可能遇到最烦人的事情就是碰到施工方不按事先承诺的服务。但是如果消费者没有足够的证据又往往对这个问题说不清楚。所以，合同当中必须对材料采购单填写清楚。应该包括材料的品名、品牌、质量等级、数量，进场的时间，验收的要求等。这样做以后，消费者严格按照合同规定的时间对送到现场的材料验收签字，以后就不会发生这方面的纠纷。同时合同里规定了，消费者本身也会对于合同引起足够的重视，不耽误施工方的施工。 

七、如何不在合同上吃亏？ 
家装合同应当采用工商局备案的示范合同。这份合同的内容很全面，家庭装修当中容易发生的问题基本上都涵盖在当中。装修的甲乙双方都能够理解并认真地填写这份合同，对甲乙双方的权益都有保障。图纸要素一定要齐备。家庭装修时，施工项目当中往往包括许多的非标准项目。对于这些项目，在合同中应该包括必要的图纸。可是许多合同里有图纸，可是依然出现问题。起原因大多是由于有的要素没有体现在设计图纸上。 

八、如何确认图纸比例尺寸要素？ 
图纸的比例，尺寸的标注，材料的说明以及工艺做法。不体现上述要素的图纸无论从哪个角度来看都只能是一幅画，它对于今后的施工是没有多少帮助的。而且，没有详细的图纸，甲乙双方对于同一项目产生不同认识的情况是极有可能的。 

九、如何确认施工工艺要素？ 
明白与工程预算相对应的施工工艺。家庭装修是什么样的活儿报什么样的价格。所以，看报价必须问清楚活儿是怎样做的。 

家装准备： 
一、前期准备：首先应对自己的房结构要仔细了解，丈量一下实际面积并绘制详细的结构图。主要是了解一下具体布局（包括对原有结构进行合理更改）以及装修总费用（包括材料的价格和人工费用）可对自己的房屋如何装潢有了大致的思路。 
二、资金准备：一般来说，装潢的总费用应为房屋价格的10%到20%。 
三、材料预算和费用分配：目前人们以追求舒适为本，那材料费用合理的分配比例是：卫生间与橱房占45%，厅占35%，卧室占20%。 
四、工期准备：以两室一厅为例，在正常情况下，工期在30天左右，如算上些其它因素，诸如更改设计方案等，也至多40天。 
五、专业知识准备：在家庭装修前,要做好专业知识的一定积蓄。 
六、市场调查研究：
l.基本价格的调查 
家庭装修是一项经济活动,价格就是重要的因素，在设计、施工价格方面，也需要家庭有初步的了解，才能做到心中有数,在装修运作时才能做到应付自如。 
2.市场状况的调查 
对家庭装修市场的状况进行全面的了解。应该到专业的机构、单位或组织去了解,如装饰协会、装饰服务中心等。 
3.家庭装修运作方式的选择 
(1)直接找装饰队伍:这种方法具有一定的风险,主要是对施工单位不了解。 
(2)到家庭装修市场找装饰队伍：是一种比较节省精力的方式。 
(3)通过中介确定施工队伍:中介有两种情况，一种是通过亲朋好友介绍，这种方法受中介方接触行业的广度、深度的限制。另一种是通过专业的服务组织进行介绍,由其介绍的队伍应该是安全可靠的。 
(4)通过网络确定施工队伍：这是一种全新的方式，相对节省金钱和时间。 
七、省钱途径：
1．精心的策划和完美的设计是省钱的第一途径。 
2．采用"画龙点睛"的方法。重点装修的地方，可选用高档材料、精细的做工；其他部位的装修采取简洁、明快的办法，材料普通化，做工简单化。 
3．依托装修公司是省钱的捷径。装修公司在选材上有固定网点，材料优价；在施工上有经验，做工精细；服务上有配套，质量保证。因此，最好不要自己直接请工人施工，表面省钱，实际可能因为您的错误选择而造成更大的经济损失。 
4．遵循规矩，把好预算决算关。在施工过程中难免变动修改，应参照原始项目单做好过程纪录，以便决算中清理增减项目。 
八、家装五步骤：
1、制订方案，选择档次：高档、中档、低档； 
2、规划设计，合理布置：提供需摆放的物品清单； 
3、了解行情，掌握价格：大致了解材料价格； 
4 、签订合同，相互约束：避免投诉； 
5、对照合同，验收工程：发现问题，及时解决。 
你可以找装修公司， 也可以自己装修 。找装修公司省事， 但用料不会尽人意 。自己装修比较复杂 。你先得看一下自己的经济能力， 打算用多少钱装修， 再做一份计划 。装修共分四部分 ：一是水电 ，二是墙地砖 ，三是木材家具， 四是油漆 。可以先把水电工 、木匠、 泥水匠、 油漆工先联系好， 然后对他们进行咨询 ，他们对市场信息比较熟悉 。对他们提供的信息进行求证，就需要你自己跑建材市场了。
 
拿到新房钥匙后面对的第一件事就是如何选择装修公司。 
装修方式上来说，基本分为三种：全包、半包和清包时间精力和金钱存在一定的转换关系，因此，在这三种家装方式中，正常情况下，投入的时间精力是递增的。（之所以说是正常情况下，是因为如果选错了装修公司，投入的时间和精力是无穷尽的）。
全包也叫包工包料，所有材料采购和施工都由施工方负责。适用于经验不足，可支配时间不多的业主。通常情况下，这些业主可能也没有时间把这篇帖子看完，因此本帖不介绍全包。
半包是介于清包和全包之间的一种方式，主料由业主采购，施工和辅料的采购则由施工方负责。 清包是指业主自行购买所有材料，找家装公司或装修队伍来施工的一种工程承包方式。在此想说明一下，清包最耗时间和精力，也不一定省钱，但是所有的材料都是自己采购，所以能称得上是真材实料。我个人的观点，如果管理得当，半包非常有发展前途。最直观的就是辅料可以调剂，不象清包，采购买的时候必须要整包装，一旦拆封，哪怕用量再少，也不能退掉。再加上批量采购，单价也能下降。
从规模上来说，装修公司分为大型、中小型。大型的装修公司施工规范，管理严格，相对来说，整体的施工质量水平较高。但也因为公司的规模大，产生的各项成本也比较高，因此收费也较高。 相对于大型装修公司，中小型装修公司的数量众多，也是鱼龙混杂，如果选择得当，能节省不少费用；但是选择不当的话，损失也会很大。本帖着重想谈的就是如何在装修公司中进行选择。
优秀装修公司基本条件 ：
资质：建筑装饰行业专业施工资质分一级、二级、三级资质。 
承包经验：是否单独承包过二级、三级以上
内装修工程；是否有室内装修经验的项目经理；
信用：是否有中途停止履行合同的行为；
口碑：业主对施工企业的评价。
内部管理：企业内部责任机制、激励机制、品牌建设制度、ISO2000运行机制、档案管理等不同日常管理制度和管理水平。
项目管理：对家装项目进度、质量、成本、材料、现场、工人管理方式和管理水平的审查事项
1查施工资质、营业执照、税务代码 
2查公司规模、企业实力、发展状况
3审企业信用、品牌口碑、法律纠纷
4审预算标准和档次、材料是否真材实料
5审施工现场质量与管理、工人管理、施工队能力
查企业能力、设计施工风格偏向、质量保证措施
7查小企业的无效承诺、规避风险8审施工队伍安排，水电、油漆、泥木分工 施工企业的招标制度尝试 因为家装施工标的小，一般是不采用招标办法的，而设计图纸也一般是施工企业自行完成的，施工监理也是施工企业委派的，不管好与坏，施工方说了算，其结果往往是因此而导致业主利益的丧失，这种现状破坏了公平性原则。这方面，品牌可以在一定程度上反映企业的诚信水平。
选择装修公司的时候请注意以下一些要点:
1.工程是否转包。转包一层，利润就减少一层，因此转包多了，最后一级施工方按规范施工已经没有利润，但他们也要生存，这时他们就会损害业主的利益从而获得自己的利益。有的装修公司甚至根本就没有自己的施工队，接到工程就转包出去。有时花了不菲的价钱，最后来施工的却是“马路游击队”。因此，工程转包的装修公司坚决不能选。业主可以在签订时注明工程不得转包、否则由装修公司来承担相应的法律责任。在实际施工中，业主可以有意识地问一下工人的工资几号发，谁来发？如果不是公司发而是工头来发，那么转包的可能性很大。
2设计费。不少装修公司都宣称是免费设计。建议这样的装修公司慎选。设计也是一种服务，如果不收费的，设计师的收入哪里来，如果收入和设计不挂钩的话，设计师的积极性如何调动，设计的质量和设计的跟进如何保证？市场行情设计费至少也20元／平方，看似省下的设计费打到辅材里，从而提高辅材的单价，如果涉及到增项，吃亏的还是业主。
3.装修报价。看报价是否详细，是否有明显的漏项，是否列明了所用材料的品牌和规格。试着把辅材换成其它的知名品牌，比较价格增加的幅度就可以看出报价的水分。同时自己去了解一下市场上的平均价格水平，尤其是水电这一部分，它是装修公司主要的利润来源。

    	</content>        
    </item>
</itemlist>        