<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='yes' ?>
<itemlist>
    <item>
        <title>【验房工具】验房工具有哪些(9类验房工具用法)</title>
        <content>【验房工具】常用的验房工具分为专业验房工具和辅助工具。专业验房工具包括：垂直检测尺、多功能内外直角检测尺、多功能垂直校正器、游标塞尺、对角检测尺、反光镜、伸缩杆、水电检测锤、活动响鼓锤、钢针小锤等，其中，专业验房工具又可分为：量具和电钳工具。辅助工具包括镜子、手电、塑料袋多个、火柴、卫生纸、凳子、纸笔等。
　　相关阅读：验房注意事项(毛坯房、新房、精装房、二手房验房大全)
　　1.垂直检测尺
　　垂直测量尺的功能主要是垂直度、水平度和平整度检测，是家装监理中使用频率最高的一种检测工具。检测墙面、瓷砖是否平整、垂直。检测地板龙骨是否水平、平整。
　　垂直检测尺的使用方法：检测垂直度时，活动销推键向上推，将检测尺左侧面靠紧被测面，待指针自行摆动停止时，直读指针所指刻度下行刻度数值，此数值即被测面1米垂直度偏差，每格为1毫米。若是水平度检测，则将检测尺侧面装有水准管，可检测水平度。使用时还要注意校正。
　　 
验房工具
垂直检测尺
 
　　2.多功能内外直角检测尺
　　多功能内外直角检测尺的功能主要是检测物体上内外(阴阳)直角的偏差,及一般平面的垂直度与水平度。使用时，向下推打开角度指针盒，当指针在零的位置时，直角是90度，其偏差值直读，每格为1mm。
　　 
验房工具
多功能内外直角检测尺
 
　　3.多功能垂直校正器
　　多功能垂直校正器是一种适用于测量垂直程度的多功能铅直线校正器。使用时将其固定，然后放下吊线即可。无论在大型铁木框架、砖墙结构安装均可使用，而且可自动收线，简单方便。
　　 
验房工具
多功能垂直校正器
 
　　4.游标卡尺
　　游标卡尺是一种测量长度、内外径、深度的量具。
　　游标卡尺使用方法：使用前用将量爪擦干净，使其并拢，查看游标和主尺身的零刻度线是否对齐，如没有对齐则要记取零误差。测量时，右手拿住尺身，大拇指移动游标，左手拿待测外径(或内径)的物体，使待测物位于外测量爪之间，当与量爪紧紧相贴时，即可读数。读数结果为：L=整数部分+小数部分-零误差。
　　 
验房工具-游标卡尺
游标卡尺
 
　　5.塞尺
　　塞尺又称测微片或厚薄规，是用于检验间隙的测量器具之一。
　　塞尺使用方法：使用时将塞尺测量表面擦拭干净，然后将塞尺插入被测间隙中，来回拉动塞尺，直到感觉稍有阻力时拧紧锁紧螺母，此时塞尺所标出的数值即为被测间隙值。
　　 
验房工具
塞尺
 
　　6.对角检测尺
　　对角检测尺的功能是检测方形物体两对角线长度对比偏差，主要将尺子放在方形物体的对角线上进行测量。
　　对角检测尺使用方法：使用时将大节尺推键应锁定在中节尺上某档刻度线“0”位，将检测尺两端尖角顶紧被测对角顶点，固紧小节尺。检测另1对角线时，松开大节尺推键，检测后在固紧，目测推键在刻度线上所指的数值，此数值就是该物体上两对角线长度对比的偏差值(单位：毫米)。
　　 
验房工具-对角检测尺
对角检测尺
 
　　7.验电插座
　　试电插座的功能是检测电路线序。试电插座上有三个指示灯，从左至右分别表示零线、底线、火线，当右边的两个指示灯同时亮时，表示电路是正常的，当三个灯全部熄灭时则表示电路中没有相线;只有中间的灯亮时表示缺地线;而只有右边的灯亮时表示缺零线。
　　8.万用表
　　万用表是一种多功能、多量程的测量仪表，一般万用表可测量直流电流、直流电压、交流电流、交流电压、电阻和音频电平等，有的还可以测交流电流、电容量、电感量及半导体的一些参数。
　　万用表的使用方法：使用时先进行机械调零，然后根据被测量的种类及大小，选择转换开关的挡位及量程，找出对应的刻度线，再根据根据需要选择测电流、电压或者电阻等，选择表笔插孔的位置。
　　 
验房工具-万用表
万用表
 
　　9.水压表
　　水压表顾名思义是用来测量水压的器具，但是，现在的水压表也有多种用途，可适用于使用环境温度条件在-40度~70度测量对铜合金无腐蚀作用的气体或液体介质的压力。
　　水压表的使用方法：首先要检查水泵在这个时候是否出全力了，如果水泵已经满负荷，则说明供水能力不足或管道有意外排放。在测量仪表与变频器之间应该有一个调节器(单元)，如果这个调节器是比例积分，把积分时间调小一些看看(如果关闭的话打开它)。如果这个调节器是纯比例调节器，就只能把给定值往上调一点点。
　　 
验房工具-水压表
水压表
 
　　相关阅读：验房禁忌:未装修完切勿签字验收、收房前须要做哪些准备工作
　　以下为自己验房时需要用到的验房工具
　　1　榔头
　　其用途如下：在新建房屋主体结构验收中，可以拿小榔头轻轻敲击已经初步粉刷的墙壁，听到“空空”的声音，说明此处水泥砂浆未抹均匀或用量不够，内墙面抹灰层部分开裂、起砂，这些情况都说明房屋质量不合格。如果听到沉闷的碰击声，则说明质量没有多大问题。实用度：★★★★★
　　2　手电
　　用途是勘察房屋主体结构方面，看墙壁是否平直，有没有凸出或者凹陷的部分。用手电抵住墙壁底部，往上照去，出现阴影的部分就是有问题的地方。同时还可以在烟道、通风口中用手电查看是否存有建筑垃圾。实用度：★★★
　　3　打火机
　　验房时，一般在厨房、卫生间的排气通道上都已经有预留的孔洞，通过使用打火机可以检测排气通道是否正常。
　　实用度：★★★
　　4　卷尺
　　它在验房时作用很大，可用来测量顶梁、窗框、卫生间高差、层高和房屋面积。实用度：★★★★
　　5　电笔
　　验房的时候要带上电笔或者三项插排，有指示灯的最好。主要用来检查插座，可用电笔或者插排放入预留电源插座里。
　　实用度：★★★
　　6笤帚
　　未使用过的油漆刷，小的扫地笤帚，它们有何用途呢?主要是为了清扫地面与墙壁夹角处的建筑尘土，千万别小看这层尘土哦!清理完之后有可能会看到裂缝、坑洼，有甚者还能发现钢筋露在外面!在精装修的房子里，清扫地面的灰土之后，看看是否有地板破损、裂缝等问题。购房者记得要把发现的问题做记录，拍照为证也可以。实用度：★★★★
　　7　软管
　　一般在验房时，水电都已经开通。业主可打开每个水龙头查看是否有水流出，用容器盛些水再倒入每个排水管口中，直观判断排水管是否通畅.实用度：★★★★
　　8　乒乓球
　　乒乓球主要用途是来测量卫生间地面的坡度。实用度：★★★
　　9　眼镜
　　这里的眼镜，实际上是精准的查找问题所在的意思，是要业主凭借眼力来观察地上、地下远近粗细等各物。
　　实用度：★★★★★
　　10　粉笔
　　千万别小看粉笔，这是一个最实用的工具。在验房时发现以上问题后，业主应使用粉笔及时在显著位置标注，以便于施工方进行维修。实用度：★★★★★

    	</content>        
    </item>
</itemlist>        