<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='yes' ?>
<itemlist>
    <item>
        <title>精装修验房注意事项有哪些</title>
        <content>Part1.精装修验房注意以下十四个事项
一）、房顶高度：用尺在房顶取4-5个点测量，若数值一致，则说明房顶没有倾斜。
二)、墙壁地面：用长尺等靠近墙壁地面，检查墙壁是否平整，同时观察是否有划痕裂纹，墙面是否有爆点。
三)、门的质量：用镜子放到门顶部和门底部，检查这些平时看不到的地方是否刷过油漆。特别是卫生间的门，如果其顶部和底部的油漆没有刷全，时间一长，会使门底部过早腐烂损坏。检查防盗门有无划痕，门边是否变形，门与框的密封是否严密，门和锁开关是否灵活。
四）、窗户：推拉窗上的纱窗和窗扇，应感觉到推动灵活，相互无碰撞。窗户外窗框上应有防堵帽，防止异物堵塞影响排水。
五）、门窗的密封性：检查门窗的密封是否良好，可用一长纸条放在密封点上，关门压住纸条用力抽出，多几次试验可以看出密封条的压力是否均匀。
六）、卫生间：A：卫生间在楼道内有窗户的应该安装防盗网。B：如若没有窗户，则应有通风孔。通风孔设在吊顶下面。离通风孔最近的插座须是防水插座。
七）、厨卫瓷砖：这两个地方是瓷砖到顶的，要检查四角无磕碰(房顶四角和地面四角)，地砖墙砖无变形开裂和空鼓。用小锤划击地砖和墙砖，有空洞声音，应重新铺设。
八）、乳胶漆质量：在周围光线暗时，用大功率灯泡(200瓦)照射，灯一亮，墙壁天花板是否平整就会立刻通过光线的阴影看出，如果不平，要重新补腻子刷漆;如果局部刷漆(修补过)会与墙壁原色产生差异。
九）、验电：业主自己可以购买一个专业验电器，按照使用说明逐一验收。
十）、空鼓：把专用钢针小锤(10g)垫上几层纸敲击墙壁，检查墙面空鼓。
十一）、检查管道安装、通畅和密封：用手使劲晃动暖气管和上水管，应固定牢固。如果松动，应重新固定。打开水阀看排水是否流畅，放水时用卫生纸擦拭上下管道底部有无渗漏。
十二）、暖气片：A：暖气片上方应有排气孔，使用时应拧动将气体排掉。如果拧不动就需要修理解决，否则气排不出来，暖气片不热。B：还要注意暖气片安装时进水管和回水管的坡度要符合要求，否则影响采暖。
十三）、厨房烟道：用纸卷点火后灭火冒烟，放在烟道口下方10厘米左右，看烟是否上升到烟道口立即拐弯吸走。
十四）、管道煤气：用冒烟的纸卷放到报警装置附近，看装置是否灵敏;报警声光提示的同时会关闭进气电磁阀，如果不能，要及时修复。

Part2.装修小贴士精装修验房注意九大细节
　　注意细节一、水路
　　普通的楼盘水路通常是三种，自来水、热水和中水。中水是非饮用水，是收集利用的雨水，一般用来冲马桶或浇花。消费者需要知道热水和中水是否具备，以及是否接错管道。还要检查水表的位置，应该在厨房或卫生间的出水口。另外，水管的材料与生活直接相关，要确定是国家指定的合格材料。如果水管材料太差，后期很容易漏水。最好的水管材料是铜管，不过目前郑州市使用铜管的项目不多;德国原装进口的PPR管材也不错。
　　注意细节二、电路
　　电路是指插座的位置和匹配，电线的型号和最大耗电设备的容量。这需要消费者向所在小区的物业管理公司或开发商索要基本的水、电等隐蔽工程布局的竣工图纸。在今后的使用过程中，如果出现短路、断水的情况，可以根据图纸的标注由专业人员进行维修。另外还要注意观察配电箱的漏电保护开关是否有照明;普通插座、大功率插座等有明确的分路，面板开关的安装是否平整，同时，还要测试开关是否有效。
　　注意细节三、空气检测
　　随着观念的更新，环保成为消费者在居室装修中最重视的环节，而空气污染正是装修污染中最突出的问题，是造成多种身心疾病的主因。由于精装修房使用的材料都是开发商购买的，业主对材料的质量无法把控。因此，在交房时，业主第一件事就是要确认空气质量达标。
　　首先，业主必须确定开发商购买的材料符合国家标准，有害物质不超标;其次，根据国家标准，工程竣工以后，开发商要请权威机构进行室内环境检测，并且必须向购房者出具检测报告。现行的空气质量检测标准是GB50325-2001，对甲醛、苯、TVOC、氡以及氨5种主要的有害物质在空气中的限量进行了严格的规定。专家提醒，需要注意的是，只有带有“CMA”标识的报告才是国家认可的经最权威检测机构检测的报告，否则是无效的。
　　消费者买到房子，若开发商或物业不能提供合格的报告，视为房屋质量不合格，站在维权的角度，业主是可以退房的。
　　注意细节四、隐蔽工程
　　隐蔽工程包括水路改造、电路改造、吊顶结构和卫生间防水工程这些项目。业主对隐蔽工程使用的材料，水路的布管、电路的走向，还有功能性插座的位置等等是不了解的，因为交房之后这些工程都埋在墙体里了。但业主至少有以下情况是必须要了解的。鉴于隐蔽工程对专业的要求比较高，如果消费者自己不太了解的话，建议请了解相关知识的朋友或专业人士陪同看房。
　　注意细节五、吊顶
　　吊顶的结构在竣工图纸上不显示，但精装房的侧面、灯位或中央空调的通风口能看到结构。普通业主从吊顶的观察口可以肉眼判断，按照相关规定，隐蔽工程吊顶必须使用轻钢龙骨。以前常用的木质龙骨本身含水，在四季变化尤其是冬季供暖之后可能发生收缩变化，已经被淘汰，轻钢龙骨性能非常稳定，使用寿命也相对较长。
　　注意细节六、防水
　　在卫生间倒清水试验一下，查验下水是否通畅。如最低点的地漏不能有积水，各下水处应该流水通畅。
　　注意细节七、核实建材型号
　　精装修房屋工程使用的各种主要材料在合同当中应该准确无误地标明，特别是品牌含金量较高的设备，如卫生洁具、灯具、厨房设备、家具五金、洁具五金，以及具备防盗、防火、隔音功能的多功能门等;除了品牌外，还需要明确设备的型号，有些与产地有关的设备还应该明确产地。
　　业主在验房时要与配置单一一对照，避免被劣质产品调包，降低装修的档次。专家表示，由于很多工程问题与建材质量有关，把好这一关的话，就可以避免很多后续问题的出现，因此建议业主多多留心。
　　注意细节八、保修期内多观察
　　由于一些工程项目一次完成后质量不到位，或者很多工程项目是需要长时间观察的，因此在竣工验收时不一定能够检查出来它是否存在质量问题，而必须通过使用才能发现。目前国家规定的住宅装修保修期是两年，厨卫防水工程保修期是五年。业主要注意仔细观察房屋出现的各种质量问题，及时与开发商或物业协商，尽量在保修期内予以解决。
　　注意细节九、细节体现品质
　　除了上面一些影响居住的方面外，一些细节问题也很能体现精装修房的施工水平。业主可以从这些地方考察房屋的装修质量。
　　墙漆：墙面应该使用耐水腻子，墙漆的涂刷应该均匀，漆膜一致。
　　墙地砖：颜色一致。目测就可以，一般来说如果有很明显的问题，开发商在验收的时候就不会通过。用小锤敲击地砖和墙砖，如果有空洞的声音，说明瓷砖没铺好，时间久了可能会出现瓷砖开裂和脱落。空鼓率超过5%即可判为不合格。
　　厨卫：试验水龙头的开关是否灵活有效，包括冲水马桶、淋浴房、面盆。另外，需要检查下水是否通畅，可以在现场往洗菜池、面盆、浴缸放满水，然后排出去，检查一下排水速度;检查马桶的下水时，则要反复多次地进行排水试验，看看排水效果。
　　门窗：用手推拉开门，检查居室门开关是否顺畅，门锁合页是否灵活有效;室外门窗尤其是封闭阳台的门窗密封是否合格，开启是否灵活。
　　暖气：业主可以检测一下暖气，看管路是否畅通，温度是否达到标准，是否存在漏水现象。
　　通风：测试排风口是否通风顺畅，厨房和卫生间还要测试回风阀是否有效。如果自己厨房总有别人家飘来的味道或卫生间有异味倒灌，可能就是回风阀失灵了。

    	</content>        
    </item>
</itemlist>        